<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<plot>
    <stage type="chapter">
        <id>AA000</id>
        <number>ПРОЛОГ</number>
        <title></title>
    </stage>

    <stage type="simple">
        <id>AA001</id>
        <text>
            <block>\t\tВсе розпочалося з конфлікту двох країн. Розвідка Тандора запідозрила, що сусідня країна - Меніш, таємно розробляє нову біологічну зброю. Такий хід подій її дуже занепокоїв, тому вона неодноразово закликала Меніш припинити даного роду розробки. На що ті лише заперечували будь-яке існування подібного роду розробок. Так тривало недовго. Поки Тандор не оголосив Менішу війну.</block>
            <block>\t\tЗа рахунок того, що правління Меніша ніяк не очікувало таких наслідків, країна не була готова до такого роду війни. Війська Тандора стрімко наступали та захоплювали все більшу і більшу територію. До слова, політика Тандора була надто поблажлива щодо територій, які та захоплювала.</block>
            <block>\t\tТому, війська, наблизившись до будь-якого міста, за відсутності військ ворога, просто оголошували їх захопленими без якого-небудь пострілу. Жителі міст, в свою чергу, за таких умов, без сумніву капітулювали. Таким чином війська Тандора захоплювали усі міста та села на своєму шляху, окрім, двох форпостів, які були оточені в перші дні війни.</block>
        </text>
        <image>image_0</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA002</id>
        <number>РОЗДІЛ 1</number>
        <title>47 днів</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Марк, скільки вже? — запитав я.\n\t\t— 47 днів — неохоче, сонним голосом відповів Марк.\n\t\tПриблизно так розпочинався кожен наш ранок тут. За підрахунком Марка, пройшло рівно 47 днів, відтоді, як розпочалась війна. Відтоді, як влада Меніша призвала нас до війська. Відтоді, як ми перший раз зустрілися тут, на форпості “Південний”. Тоді, ми ще не розуміли, що нас чекає попереду.</block>
            <block>\t\tМарк Тейлор. Про таких як він, здебільшого, кажуть - “сіра маса”. Він є яскравим прикладом цього поняття. Марк, за своєю натурою простий, добрий та дуже довірливий хлопець. Щодо його інтелектуальних здібностей не могло бути й мови. Кругле, тупувате обличчя видавало його одразу ж. Здавалося, якщо б йому, протягом довгого періоду часу стверджувати, що 2 + 2 = 5, він в це щиро повірить.</block>
            <block>\t\tІноді, ми жартома питали один одного, щось типу: “Які плани на сьогодні?”. Хоча прекрасно розуміли, що нас чекає – сніданок, обов’язкове, щоденне зібрання усіх солдатів та офіцерів на головній площі та  бойове чергування на одному з постів нашого форпосту.</block>
        </text>
        <image>image_1</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA004</id>
        <text>
            <block>\t\t— Бісить мене цей Девіс — тихо промовив Марк, як тільки помітив Сержанта Девіса Ламберта у всій його красі.  — А ти що думаєш, Ральфе?\n\t\t— А нічого не думаю. — коротко відповів я.\n\t\tСержант Девіс Ламберт - був командиром форпосту “Південний”. ого обрали наступного дня, після смерті попереднього командира, що загинув під час артобстрілу.</block>
            <block>\t\tПід час зборів, Девіс, все говорив та говорив без упину. Довгу промову перервав затяжний свист. За секунду - ВИБУХ! В сусідній будинок потрапив снаряд артилерії. Він був такої сили, що крізь підірваний будинок можна було побачити наступну вулицю, а людей, що стояли поруч, відкинуло на кілька метрів.</block>
            <block>\t\tВсі кинулися бігти в укриття. Через кілька секунд пролунав другий вибух! А потім і третій! З кожним вибухом кількість живих людей в форпості зменшувалася. За командою Девіса, всі хто був на площі заховалися в найближчому укритті - будинку адміністрації. Вибухи були такої сили, що здавалося, ніби настав кінець світу.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AA005</id>
        <text>
            <block>\t\t— Несіть їх сюди! — Девіс скерував солдат, що тягли поранених людей. — Давайте! Хутчіш!\n\t\tЧерез декілька хвилин вибухи зупинились.\n\t\t— Кінець? — запитав Марк. — Закінчилося?\n\t\t— Нікому не виходити! — прокричав Сержант Девіс.
</block>
            <block>\t\tЯ взяв Марка за руку та потягнув ближче до виходу.\n\t\t— Це ненадовго. — сказав я йому. — Вони беруть паузу, щоб змінити напрямок обстрілу. Але за цей час можна спробувати когось врятувати. Нам слід перевірити, може хтось потребує допомоги.
</block>
            <block>\t\tЩойно ми вийшли з будівлі, як ворог знову розпочав артобстріл. Марк інтуїтивно забіг назад в укриття. За цей час я помітив, як навпроти, під уламками будівлі застрягла жінка, що намагалася вибратися самотужки. Я вже хотів кинутися допомагати їй, коли почув крик малої дитини, що стояла посеред головної площі.</block>
            <block>\t\tНа площі, на якій, кілька хвилин тому стояли і ми. Я знав, що маю вчинити так само як Марк. Проте, вирішив врятувати хоч когось. Переді мною стояв непростий вибір - врятувати жінку з-під завалу чи малу дитину, що стояла посеред площі та розгублено плакала.</block>
        </text>
        <image>image_5</image>
        <choice>Врятувати дитину</choice>
        <choice>Врятувати жінку</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA006</id>
        <text>
            <block>\t\tЯ вирішив врятувати малу дитину. Я не був впевнений, чи вийде витягти з-під завалів ту жінку власноруч, тому я побіг за дитиною. Коли я забіг в укриття разом з дитиною на руках, де на мене чекав Марк, я почув сильний вибух. </block>
            <block>\t\tВибух пролунав у мене за спиною, приблизно в тому місці, де була та жінка. Я не хотів обертатися, тому що все і так зрозумів за виразом обличчя Марка.</block>
        </text>
        <image>image_5</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA007</id>
        <text>
            <block>\t\tЯ вирішив врятувати жінку. Часу було обмаль, тому я підбіг до жінки та почав піднімати завалені уламки колишніх покрівель та стін. На диво швидко мені вдалося врятувати її. Коли я відніс жінку в укриття, я почув сильний вибух в районі головної площі, де мабуть і далі стояла маленька дитина. Я вже не став повертатися.</block>
        </text>
        <image>image_5</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA008</id>
        <number>РОЗДІЛ 2</number>
        <title>Стівен Мартінез</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA009</id>
        <text>
            <block>\t\tНастав новий день. Розпочалося ранкове зібрання. За вчорашній день, мабуть кожен солдат втратив якогось близького, тому всі були дуже засмучені і пригнічені. Сержант Девіс розпочав промову з оголошення списку загиблих під час вчорашнього артобстрілу. За його словами, за вчорашній день загинуло більше людей ніж за увесь час разом. Далі він перейшов до видачі завдань.</block>
            <block>\t\t— Бєрнс, Рендал, Джойз - Північно-західне крило! — наказував Девіс, після чого ті, кого він назвав відкликалися.\n\t\t— Фішер, Грант - Південно-західне! — продовжував він.\n\t\t— Мартінез, Мітчел, Тейлор - Східне крило! — почувши прізвища трьох друзів поспіль Марк відверто зрадів та непомітно для всіх штовхнув мене ліктем. До слова, він завжди стояв поряд зі мною і завжди робив так, якщо чув хорошу новину.</block>
            <block>\t\tЯким би не був поганим той день, враховуючи останні події, але тоді, за довгий період часу, ми нарешті побачили свого хорошого друга - Стівена Мартінеза. За підрахунками Марка, Стівен провалявся в госпіталі 12 днів. А попав він туди після одного з обстрілів, в результаті якого отримав травму ноги.</block>
            <block>\t\t— Було не так і погано — жартував Стівен, вихваляючись тим, що він мав 12 вільних від війни днів.\n\t\t— Як там Еліс? — питав Марк. — Вона не питала про мене? Вона не казала коли буде вільна?\n\t\t— Все добре з нею. Питала про тебе. — відповідав йому Стівен.</block>
            <block>\t\tЗавідуючою госпіталя при форпості “Південний” була молода Еліс Хестер, яка дуже подобалася Маркові.\n\t\t— Ось ми і дійшли! — мало не викрикнув Стівен, коли ми зайняли потрібний пост. Він вже мабуть і засумував за цим.</block>
            <block>\t\tЗазвичай, оборона форпосту – справа нудна та однотипна. Всі ворожі солдати з Тандора, весь час сидять в своїх окопах і не висовуються. Тому, наша робота це всього лиш споглядати, а чи раптом ті дурні не вирішили піти на нас напролом. Самі ж артобстріли відбуваються досить нечасто, проте, нажаль, з великими втратами.</block>
            <block>\t\tНу, розказуйте! Як ви тут без мене були? — сказав Стівен після того як присів на дерев’яну підлогу під великою стіною.</block>
            <block>\t\tТут я і почав йому розказувати про все що сталося за час його відсутності. І про смерть колишнього нашого командуючого форпостом, який загинув під час обстрілу. І про призначення Девіса. І навіть про вчорашній артобстріл який забрав життя близько 20-ти осіб. </block>
            <block>\t\tМарк ж, сидів поряд зі мною, та лише кидав короткі фрази, коментуючи усе, про що я розповідав. Щось типу: “Тааак.. Капітан Льюїс.. Шкода його..” або “Так! Сержант Девіс! Ти його бачив сьогодні. Мерзенний тип!”</block>
            <block>\t\tУвесь цей час Стівен уважно та захопливо слухав нашу розповідь. Щодо нього, то він повна протилежність Марка - розумний, дотепний, говіркий та дуже впевнений в собі хлопець. Зазвичай, Стівен тільки те і робив, що читав, переказував нам з Марком, і далі продовжував читати. І так тривало дуже довго, доки Стівен не вирішив привчити до літератури і Марка.</block>
            <block>\t\t— А що ти зараз читаєш, Стівене? — поцікавився Марк, оскільки останню книгу, яку той дав йому, перед тим як відправитися в госпіталь, він вже давно прочитав.\n\t\t— “Історія всесвіту”. Автор - Джейк Ману.\n\t\t— Хмм. Цікаво. Даси потім почитати?</block>
            <block>\t\t— Звісно. А як в тебе справи з останньою книгою, яку я тобі дав? Прочитав?\n\t\t— Так! Ще 4 дні тому! Мені сподобалося!\n\t\t— Я радий. — відповів Стівен та поринув у свою книгу.</block>
            <block>\t\tА я тим часом, сидячи біля них, поринув у свої думки. Єдине що мене тоді непокоїло це - “Чим же все це закінчиться та що нас чекає далі?”</block>
        </text>
        <image>image_4</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA010</id>
        <number>РОЗДІЛ 3</number>
        <title>Нові люди?</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA011</id>
        <text>
            <block>\t\tМинуло декілька днів відтоді, як Стівен повернувся з госпіталя. В цей день Марк випросив у Сержанта Девіса відгул, щоб допомогти у госпіталі з пораненими. Ми ж з Стівеном одразу зрозуміли, чого він так рвався у госпіталь. Він хотів зайвий раз побачитися із Еліс. </block>
            <block>\t\t— Ти чуєш цей галас? — питав я у Стівена — Ось там, послухай.\n\t\t— Нічого не чую.\n\t\tАле галас і справді був. Він доходив з північної сторони міста. Приблизно в тому районі, де був облаштований госпіталь. “Що ж це може бути” — подумав я.</block>
            <block>\t\tА! Чую! — вигукнув Стівен. - Гадки не маю що це може бути. Доноситься ніби з нашого госпіталю?\n\t\t— Та напевно.\n\t\t— Давай може сходимо та глянемо, що там сталося? — одразу ж запропонував я, будучи вже готовим спускатися з дерев’яного підвісу біля стіни.</block>
        </text>
        <image>image_4</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA012</id>
        <text>
            <block>\t\tЧим ближче ми підходили до госпіталю, тим більше ми розуміли, що сталось дещо серйозне. На площі, що була навпроти госпіталю, ми помітили великий натовп людей. Там стояли військові і цивільні.</block>
            <block>\t\tДо слова, наш форпост виглядав як справжня фортеця. З західної та східної сторін були великі стіни, метрів 20 заввишки. А з півночі та півдня, нас оточували величні гори гірського хребта Грендіш. Таким чином, форпост був таким собі містом-фортецею.</block>
            <block>\t\tСеред натовпу ми помітили кількох людей, що сиділи на землі.\n\t\t— Полонені, мабуть. — одразу ж запропонував свою версію Стівен.\n\t\t— Це військові з форпосту “Північний”. — виправив Стівена один з цивільних, який стояв поряд з нами в натовпі. </block>
            <block>\t\t— Вони, кілька днів тому, прямо перед штурмом, за допомогою шахт втекли з форпосту, тим самим врятували собі життя. Виявляється, навколо нас, у горах, повно шахтових ходів. Вони усі сполучені між собою. Є навіть хід між двома форпостами. Але ці шахти давним-давно закинуті. Мабуть тому про них ніхто і не чув.</block>
            <block>\t\tНаступного дня, все розпочалося з збору на площі. Все було, як зазвичай, окрім того, що серед нас були нові обличчя. Сержант Девіс розповів усім про пригоду, яка привела до них у форпост нових людей. Далі він почав видавати завдання.</block>
            <block>\t\t— Кук! Піде разом із Мартінезом, Мітчелом та Тейлором на Східне крило.\n\t\tОсь приблизно так, доля нас і звела з нашим новим другом, що прибув до нас з форпосту “Північний” - Рональдом Куком. Це був хлопець 23 років, коротко стрижений, смуглявий та невисокий. Спершу, він здався нам трохи переляканим та скромним. Проте, подальша розмова з ним, змінила думку про нього.</block>
            <block>\t\t— Кажу ж вам, ніхто за вами не повернеться. — твердив Рональд про те, що лінія фронту просунулася далеко вглиб нашої країни. — Єдиний варіант для нас - це тікати.\n\t\t— Як ти собі це уявляєш? — запитав Марк.</block>
            <block>\t\t— А дуже просто. Так само, як ми прийшли сюди, до вас, так само ми і втечемо. Бачиш ту гору, Марк? Під нею сотні різних шахтових ходів. Деякі з них ведуть на територію Тандора, а деякі в Меніш. Я провів досить багато часу вивчаючи систему шахт навколо наших форпостів, тому вивести нас не буде проблемою. Кажу вам, тікати - єдиний шанс залишитися живими!</block>
        </text>
        <image>image_7</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA013</id>
        <number>РОЗДІЛ 4</number>
        <title>Початок кінця</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AA014</id>
        <text>
            <block>\t\tЦе мав бути звичайний день. Усі зібралися на площі та чекали Девіса, який майже ніколи не запізнювався. Коли він прийшов, все почалось як зазвичай. Після його промови, він хотів розпочати роздавати завдання, але його перебив крик Сержант Брендона Перкінса, який біг вулицею.</block>
            <block>\t\t— Сержанте! Сержанте! — кричав той.\n\t\t— Слухаю вас!\n\t\t— Готується великий штурм! Розвідка доповіла щойно! — захеканий Сержант Брендон заледве вимовив ті слова.</block>
            <block>\t\t— Що?! Коли?! — обурено питав Девіс.\n\t\t— Не знаю. Сказали лише - “Кілька днів”.\n\t\tКоли ми усі розійшлися на пости, Рональд мене мало зніс  з ніг, так сильно він мене хлопнув рукою по плечу.</block>
            <block>\t\t— Ну що!? Ти радий?! Тепер ми небіжчики! — кричав Рональд. Чесно кажучи, таким, я його, ще ніколи не бачив.\n\t\t— Ну і що ти пропонуєш?! — вступився за мене Марк.\n\t\t— Як що, бовдур, тікати через шахти! Це єдиний наш вихід. Як ви не можете цього зрозуміти?</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
        <choice>Залишитися обороняти форпост</choice>
        <choice>Втікати</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA015</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ні! Ми не будемо втікати. Втеча - це остання справа. Ми повинні відбити штурм та захистити форпост.\n\t\t— Я також залишуся. — сказав Марк.\n\t\t— І я. — промовив Стівен. Щоправда, в його голосі, дещо відчувався сум. Мабуть, він все ж хотів піти.</block>
            <block>\t\t— Ну і залишайтеся, бовдури! А я піду, як це вже одного разу зробив. Зробив один раз - зроблю і вдруге! — махнувши рукою, Рональд пішов в напрямку казарм. Мабуть, він хотів зібрати свої речі, не знаю, але більше ми його не бачили.</block>
            <block>\t\t— Ну що, хлопці, йдемо готуватися! Ми мусимо захистити форпост! На нас покладають надії! Ми повинні це зробити! — казав я.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="black">
        <id>AA0151</id>
        <text>
            <block>\t\tВони хотіли зробити все, що від них залежало в той момент. Після штурму 10 жовтня 1921 року, форпост “Південний” був повністю знищено військами Тандора. Всі хто захищав його на той момент - загинули.</block>
        </text>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AA016</id>
        <text>
            <block>\t\t— Гаразд. Він правий. — сказав я.\n\t\t— Нарешті! — крикнув Рональд. — То що, йдемо через шахти?\n\t\t— Заждіть. — втрутився Стівен. — Можливо є ще якийсь варіант втечі? Як думаєте?</block>
            <block>\t\t— Є один. Коли я був в госпіталі, з Еліс, вона мені щось розказувала про систему водозливу нашого форпосту. За допомогою неї, в принципі, можна безпечно покинути форпост. — розказав Марк.\n\t\t— Ну або в крайньому разі можна вночі, спуститися зі стіни з допомогою каната. — доповнив Стівен.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
        <choice>Скористатися шахтами</choice>
        <choice>Спуститись зі стіни</choice>
        <choice>Втекти за допомогою водостічної системи</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA024</id>
        <text>
            <block>\t\t— Добре. Будемо йти через шахту. Стівен, Марк, ви підете до Сержанта Брендона, та попросите у нього карту шахтових ходів.\n\t\t— Але ж я виведу вас і без карти! — протестував Рональд.\n\t\t— Байдуже! З картою буде безпечніше. — заперечив я. — Або з картою, або ніяк!</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA018</id>
        <text>
            <block>\t\t— Так і зробимо. Спуститися канатом зі стіни буде найпростіше. — казав я. — Марк, Стівен, ви підете на склад, та візьмете канат.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    
    <stage type="simple">
        <id>AA017</id>
        <text>
            <block>\t\t— Думаю, що спуститися системою водозливів буде найбезпечніше. — казав я. — Марк, Стівен, ви підете на склад, та візьмете кілька ручних ліхтарів.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA025</id>
        <text>
            <block>\t\tЗа мить, ми з Рональдом сиділи та обговорювали наші подальші плани, як раптом, до нас прибігла Еліс.\n\t\t— Чим можемо допомогти? — запитав Рональд.\n\t\t— Ральфе, Марк мені усе розповів. Ви хочете тікати? — захеканим голосом почала говорити Еліс.\n\t\t— От бовдур! — перебив її Рональд.</block>
            <block>\t\t— Так, і що? — відповів я. — Ти хочеш піти з нами?\n\t\t— Нуу.. я б дуже хотіла, чесно кажучи. Звісно, якщо ти дозволиш.\n\t\t— Так, звісно. Ти можеш піти з нами. — сказав я.</block>
            <block>\t\t— Чудово! — радісно вигукнула вона. — А, і ще! Я тут подумала, що вам.. кхм.. тобто вже нам, знадобилася б карта Менішу. Ось! — радісно прокричала Еліс, дістаючи складену карту із невеликої похідної сумки.\n\t\t— Ну хоч якась користь з тебе.. — байдужим голосом сказав Рональд.</block>
            <block>\t\t— Ого! Дуже навіть знадобиться! Давай її сюди! — сказав я, ніби очікував на новорічний подарунок. — Хмм.. Тааак.. Подивимося..\n\t\tСудячи з карти... після того як ми покинемо форпост, в нас буде два варіанти - Стоунхейл або ж Бертроу.</block>
            <block>\t\tПісля цього, ми все ретельно продумали, і запланували втікати наступного дня.</block>
        </text>
        <image>image_6</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA026</id>
        <text>
            <block>\t\tНа ранок йшов дощ. Ми зібралися на площі. Девіс почав роздавати завдання, як раптом - почалося! Той самий затяжний свист, і через декілька секунд - вибух! Потім знову! І знову! І знову! Усі розбіглися.</block>
            <block>\t\t— Біжимо до шахт! Зараз же! — кричав Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA019</id>
        <text>
            <block>\t\tЗа мить, ми з Рональдом сиділи та обговорювали наші подальші плани, як раптом, до нас прибігла Еліс.\n\t\t— Чим можемо допомогти? — запитав Рональд.\n\t\t— Ральфе, Марк мені усе розповів. Ви хочете тікати? — захеканим голосом почала говорити Еліс.\n\t\t— От бовдур! — перебив її Рональд.</block>
            <block>\t\t— Так, і що? — відповів я. — Ти хочеш піти з нами?\n\t\t— Нуу.. я б дуже хотіла, чесно кажучи. Звісно, якщо ти дозволиш.\n\t\t— Так, звісно. Ти можеш піти з нами. — сказав я.</block>
            <block>\t\t— Чудово! — радісно вигукнула вона. — А, і ще! Я тут подумала, що вам.. кхм.. тобто вже нам, знадобилася б карта Менішу. Ось! — радісно прокричала Еліс, дістаючи складену карту із невеликої похідної сумки.\n\t\t— Ну хоч якась користь з тебе.. — байдужим голосом сказав Рональд.</block>
            <block>\t\t— Ого! Дуже навіть знадобиться! Давай її сюди! — сказав я, ніби очікував на новорічний подарунок. — Хмм.. Тааак.. Подивимося..\n\t\tСудячи з карти... після того як ми покинемо форпост, в нас буде два варіанти - Стоунхейл або ж Бертроу.</block>
            <block>\t\tПісля цього, ми все ретельно продумали, і запланували втікати наступного дня.</block>
        </text>
        <image>image_6</image>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AA021</id>
        <text>
            <block>\t\tНа ранок йшов дощ. Ми зібралися на площі. Девіс почав роздавати завдання, як раптом - почалося! Той самий затяжний свист, і через декілька секунд - вибух! Потім знову! І знову! І знову! Усі розбіглися.</block>
            <block>\t\t— Біжимо до шахт! Зараз же! — кричав Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
        <choice>Продовжувати діяти за планом</choice>
        <choice>Послухати Рональда, та рятуватися шахтами</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA022</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ні! Будемо діяти за планом! — відказав я.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="black">
        <id>AA0221</id>
        <text>
            <block>\t\tНажаль, план так і не був втілений у життя. Снаряд артилерії поцілив прямо в будівлю, в якій переховувалися наші герої. Форпост “Південний” був повністю знищенений за кілька годин активних обстрілів. Нікому врятуватися так і не вдалося..</block>
        </text>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA027</id>
        <text>
            <block>\t\t— Так! Треба бігти до шахт! Рональд правий! — твердив я.\n\t\tУсі ми зібралися разом та в момент, коли обстріл припинився, ми побігли у бік госпіталя. Як раз біля нього і був вхід у шахти.</block>
            <block>\t\tКоли ми пробігали повз госпіталь, то побачили, як Еліс перелякано сиділа біля виходу з госпіталя. До слова, вона не знала, що ми збираємося покидати форпост саме зараз.\n\t\t— Еліс! За нами! Хутчіш! — кричав їй Марк, щойно помітив її серед інших людей, що були поруч з нею.</block>
            <block>\t\tМи забігли в старе приміщення, в якому і був вхід до шахт. Далі, ми взяли ліхтарі та зайшли до самої шахти через старі дерев’яні двері..</block>
        </text>
        <image>image_6</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA028</id>
        <number>РОЗДІЛ 5</number>
        <title>Шахти</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA029</id>
        <text>
            <block>\t\t— Скільки їм років? — питав Марк.\n\t\t— Може кілька десятків, а може і більше. — відповідав Стівен, який йшов позаду.</block>
            <block>\t\tНаша група складалася з 5 людей - я, Марк, Еліс, Стівен та Рональд. Шахтові тунелі були досить вузькі, тому ми йшли один за одним. Попереду йшов Рональд. З нас усіх, він був єдиний впевнений у тому, що ми робимо.</block>
            <block>\t\t— Сюди! — впевненим голосом керував нами Рональд.\n\t\t— Ти впевнений? — перепитували Марк та Еліс майже на кожному розгалужені.\n\t\t— Ні! Ми навмання ідемо! — кепкуючи, залякував їх Рональд. — Звичайно впевнений. Досить ставити дурні запитання.</block>
            <block>\t\t— Не хвилюйся. — казав Стівен. — Рональд знає, що робить.\n\t\t— Підтверджую. — додав я.</block>
            <block>\t\tМи ходили печерами близько 5 годин. Всі вже почали втрачати надію на те, що ми коли-небудь виберемося з цих печер, як раптом, Рональд вимовив таку бажану для усіх фразу: “Я знаю це місце! Ми вже близько!”. Всі збадьорилися. За кілька хвилин ми дійшли старих дверей, відчинивши які побачили денне світло.</block>
        </text>
        <image>image_8</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA0291</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ура! Нарешті! — закричав Марк.\n\t\t— Ти зробив це, Рональде! — радісним голосом сказав Стівен.\n\t\t— Так! Ти і справді молодець! — додав я.</block>
            <block>\t\t— Що ж, і який наш план? — поцікавився Марк.\n\t\t— Дістатися до території, яку контролюють наші війська. Тобто, дійти аж до лінії фронту. — відповідав я.\n\t\t— Потрапити додому. — добавив Рональд</block>
            <block>\t\tВихід знаходився біля підніжжя гори, далеко від табору військових Тандора, які повинні були штурмувати форпост зі східної частини.\n\t\t— Що ж, десь там за горами знаходяться Стоунхейл та Бертроу! — казав я.</block>
            <block>\t\t— Ехх! На нас чекає довга подорож. — сумно, час від часу, повторював Марк.\n\t\t— Варто також не забувати, що вся ця територія під контролем ворожих військ Тандора. Ми повинні бути обережні. Навіть в невеликих містах нас може очікувати небезпека. — встиг попередити нас Стівен.</block>
            <block>\t\t— Куди підемо? — питав Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_9</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AA030</id>
        <image>map_1</image>
        <choice>Стоунхейл</choice>
        <choice>Бертроу</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA031</id>
        <text>
            <block>\t\t— Підемо в Стоунхейл!</block>
        </text>
        <image>image_9</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA033</id>
        <text>
            <block>\t\t— Підемо в Бертроу!</block>
        </text>
        <image>image_9</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA032</id>
        <number>РОЗДІЛ 6</number>
        <title>Стоунхейл</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AC001</id>
        <text>
            <block>\t\tВ Стоунхейлі ми були вже через два дні. До нього ми діставалися пішки. Всі були дуже втомлені, тому ми вирішили, що краще нам переночувати тут.</block>
            <block>\t\t— І де нам знайти нічліг? — запитував Рональд.\n\t\t— Щось зараз придумаємо. — відповів Стівен, коли ми йшли  темними вулицями міста.\n\t\t— Чекайте мене тут. — відказав я та пішов до невеликого будинку, що стояв на краю міста.</block>
            <block>\t\tНадиво, нас дуже люб’язно прийняла стара Місіс Кернел, що жила одна. Вона розповіла нам, що в місті давно вже немає військових Тандора, тому наступного ранку ми вирішили розділитися та дізнатися якісь новини про фронт.</block>
            <block>\t\tЗібралися ми аж у вечері, в тому самому будинку Місіс Кернел.\n\t\t— Щось дізнались? — питав я.\n\t\t— Ми з Марком, почули від столяра, що десь неподалік, є табір “Егелчайлд", де тримають полонених. Може ми б могли навідатися туди, та врятувати когось? — розказувала Еліс.</block>
            <block>\t\t— Дурна пропозиція! Ми самі рятуємося, а не шукаємо кого б врятувати! — заперечив Рональд. Взагалі, Рональд дуже любив сперечатися на рахунок будь-якої ідеї.</block>
            <block>\t\t— Місіс Кернел дозволила поритися у кабінеті її чоловіка. Там я знайшов детальну карту лісових стежин. Вхід до лісу, між іншим, всього лиш в кількох годинах ходьби від нас. — розповів Стівен тримаючи карту в руках. — Судячи з карти, через ліс, ми б могли безпечно пройти велику частину захопленої території.</block>
            <block>\t\t— Якщо ви шукаєте спосіб, як найпростіше повернутися додому, то вам варто піти у Сейнт-Вілоу.\n\t\t— Вокзал! — перебив стару жінку Стівен.\n\t\t— Саме так! — додала стара. — Ви можете придбати квиток на поїзд і попрямувати до Кемінгтона, або ж навіть Брайта. Тут вже самі вирішуйте.</block>
            <block>\t\t— Слушна ідея. — погодився Рональд.\n\t\t— То що, який план? — запитав Марк.</block>
        </text>
        <image>image_21</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AC002</id>
        <image>map_2</image>
        <choice>Ліс</choice>
        <choice>Табір для військовополонених</choice>
        <choice>Місто Сейнт-Вілоу</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AC004</id>
        <text>
            <block>\t\t— Підем через ліс. — вирішив я. — Виходимо завтра, рано в ранці.\n\t\t— Гаразд. — сказали Стівен та Марк.\n\t\t— Треба вибрати оптимальну дорогу. — додав Рональд. Далі, він та Стівен сиділи майже дві години, досліджуючи карту стежин лісу Шерід, що знаходився на півночі країни. </block>
            <block>\t\tНаступного ранку, Місіс Кернел видала нам пакунки з їжею та побажала хорошої дороги. Ми подякували їй за те, що вона для нас зробила, та вирушили у дорогу.</block>
        </text>
        <image>image_21</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AC003</id>
        <text>
            <block>\t\t— А можливо Еліс має рацію і нам варто заглянути в табір? — запитав я.\n\t\t— Ні! Тільки не це! — категорично поставився до такої ідеї Рональд.\n\t\t— Ти що думаєш, Стівене? — поцікавився я.\n\t\t— Не знаю. Якщо ти вважаєш за потрібне, то можемо спробувати. — відповів він.</block>
            <block>\t\tНаступного дня ми вирушили. Всю дорогу ми сперечалися про те, що не варто було йти туди. І щось мені таки підказувало, що варто повернутися. Але..</block>
            <block>\t\tКоли ми підійшли ближче до табору, то помітили охорону.\n\t\t— Все ж погана була ідея.. — погодився я.\n\t\t— Повертаємося! Негайно! — занадто голосно сказав Рональд. В результаті чого, нас помітили. Як сильно ми не старалися, але втекти нам не вдалося..</block>
        </text>
        <image>image_21</image>
    </stage>
    
    <stage type="black">
        <id>AC0031</id>
        <text>
            <block>\t\tЇх впіймали. Катували. І через кілька днів - повісили, так як вважали їх шпигунами Меніша. Життя наших героїв обірвалося і їм не вдалося повернутися додому..</block>
        </text>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AC005</id>
        <text>
            <block>\t\t— Мабуть Місіс Кернел має рацію. Підемо у Сейнт-Вілоу. Як нам туди краще дістатися, не підкажете? — поцікавився я у старої.\n\t\t— Мій брат, саме збирався туди їхати. Він може взяти вас із собою.\n\t\t— Було б непогано. — коротко кинув Рональд.</block>
            <block>\t\tНаступного ранку, ми зустрілися з братом старої, який підвіз нас прямо у саме місто - Сейнт-Вілоу.</block>
        </text>
        <image>image_21</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA034</id>
        <number>РОЗДІЛ 6</number>
        <title>Бертроу</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AB001</id>
        <text>
            <block>\t\tВ Бертору ми були вже через два дні. До нього ми діставалися пішки. На дворі була ніч. Всі були дуже втомлені, тому ми вирішили, що краще нам переночувати тут. Дорогою ми побачили будівлю. Вона була дуже стара, вікна побиті, розкидані речі.</block>
            <block>\t\tЯк тільки ми зайшли до будівлі, одразу ж зрозуміли - тут хтось є. Ми чули голоси, як мінімум двох людей. Вони були поверхом вище.\n\t\t— Що будемо робити? — питав дещо наляканим голосом Стівен.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
        <choice>Піднятися на другий поверх</choice>
        <choice>Покинути будівлю</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB002</id>
        <text>
            <block>\t\t— Давайте піднімемося нагору та дізнаємося хто там. — запропонував я.\n\t\t— Ти впевнений? — тихо питав Рональд.\n\t\t— Ходімо. — погодився Стівен.</block>
            <block>\t\tКоли ми піднімалися сходами, Марк випадково зчинив галас. В результаті цього, люди, що знаходилися на другому поверсі почули нас та почали тікати. Коли ми піднялися, то помітити силуети двох людей.\n\t\t— Вони мабуть так само, як і ми, шукали притулку на ніч.  — запропонувала свою версію Еліс.\n\t\t— Мабуть. — погодився Стівен. — В них і багаття своє тут.</block>
            <block>\t\t— Давайте залишимося тут, якщо вони вже пішли. — казав Марк. — І вогнище не потрібно буде розпалювати заново.\n\t\t— Слушно сказано. — підтримав його ідею Рональд.</block>
            <block>\t\tМи приготували їжу, набрались сил та почали обговорювати плани на завтра.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ходімо звідси. — казав я. — Знайдемо інше місце для ночівлі.</block>
            <block>\t\tТак ми і зробили. Ми покинули будівлю і продовжили йти вздовж вулиці. Через кілька будинків ми помітили інше місце для нашої ночівлі - стару, покинуту будівлю. Ми розмістилися на першому поверсі, розпалили вогнище щоб зігрітися та приготувати їжу.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB004</id>
        <text>
            <block>\t\t— Що будемо робити завтра? — питав Рональд.\n\t\t— Я думаю, нам варто більше дізнатися про ситуацію поряд, щоб знати, куди далі прямувати.\n\t\t— Погоджуюсь. — погодився зі мною Стівен.</block>
            <block>\t\tНаступного ранку ми розділилися, щоб дізнатись якнайбільше інформації про ситуацію в місті. А вже ввечері, знову зібралися в старій будівлі школи.\n\t\t— Нам з Еліс вдалося дізнатися, що поряд, є якесь місто. Сейнт-Вілоу здається. Через нього проходить залізна дорога. Мабуть з допомогою неї, можна буде швидко та безпечно дістатися лінії фронту. — розповів Марк.</block>
            <block>\t\t— Так. А ще, усім містом розвішані оголошення про набір в добровольці у війська Тандора. У них база, тут, неподалік. — додала Еліс.\n\t\t— Ймовірно, ми б могли під виглядом військових Тандора відправитися прямо до лінії фронту! — сказав Стівен.</block>
            <block>\t\t— Хмм. Але це дуже ризикована справа. Якщо вони дізнаються, що ми - солдати Меніша, нас можуть взяти у полон. — відказав Рональд.\n\t\t— Теж вірно. — погодився Стівен.</block>
            <block>\t\t— На карті Меніша, я помітив, що в нас є ще один варіант. Можна відправитися до міста Файндейл, що на березі моря. Там мають бути корабельні переправи, і ми б могли, таким чином, швидко дістатися до наших територій. Головне, щоб там не було військових Тандора. Що думаєте? — розказав я.</block>
            <block>\t\tМи говорили ще дуже довго, але так і не вирішили, що нам робити далі.\n\t\t— Не знаю. — казав Рональд. — Вирішуй сам, Ральфе.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AB005</id>
        <image>map_3</image>
        <choice>Місто Сейнт-Вілоу</choice>
        <choice>Військова база Тандора</choice>
        <choice>Місто Файндейл</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB006</id>
        <text>
            <block>\t\t— Підемо в Сейнт-Вілоу. Купити квитки, думаю, не буде проблемою. Та і діставатися потягом значно простіше та безпечніше. — погодив я.\n\t\t— Згоден. — сказав Марк.</block>
            <block>\t\tНаступного ранку ми вийшли з міста. Як тільки ми пройшли кілька кілометрів, ми почули звук мотору. Це був невеликий автобус, що перевозив продукти. Водій радісно запропонував нам допомогу, та підвіз нас у місто.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB008</id>
        <text>
            <block>\t\t— Давайте спробуємо піти на військову базу. І там, під виглядом новобранців, нас доставлять прямо до лінії фронту.\n\t\t— Було б чудово! — підтримав мою ідею Марк.</block>
            <block>\t\tНаступного дня ми зібрали достатньо необхідний речей та відправилися в дорогу. Йти до військової бази Тандора треба було приблизно 2 дні. Взагалі, та військова база сформована на основні невеликого містечка Лідейл. Тому, проникнути на її територію не буде проблематично.</block>
            <block>\t\t— Треба бути дуже обережними. — попереджав Рональд. — Ми буквально, будемо оточені ворогами.\n\t\t— Еге ж. — сумним голосом повторив Марк.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB007</id>
        <text>
            <block>\t\t— Давайте відправимося у Файндейл. А далі вже кораблем. — погодив я.\n\t\t— Підтримую! — сказав Марк.</block>
            <block>\t\tІ так, ми відправилися до Файндейла. Дорога була не проста. Дуже довгий час йшов дощ і ми мусили зупинятися. Але вже через кілька днів, ми були біля входу у велике місто-порт - Файндейл!</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AC006</id>
        <number>РОЗДІЛ 7</number>
        <title>Ліс Шердід</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AD001</id>
        <text>
            <block>\t\tДорога була складною. Ми повинні були йти кілька годин поспіль, щоб дістатися Шердіда того ж дня. Зайшли у ліс ми після обіду.</block>
            <block>\t\t— І довго нам доведеться так йти? — цікавилася Еліс.\n\t\t— Мабуть днів 10, а може й більше. — відповів Стівен.\n\t\t— В лісі безпечніше, тому що тут немає військ Тандора. — почав заспокоювати усіх Рональд. — В лісі їм немає що робити. Вони всі сидять в містах, та контролюють основні дороги.\n\t\t— Так і є. — підтвердив я.</block>
            <block>\t\tЛіс Шердід був неймовірно великим та густим. Його розміри можна було порівняти з невеликою країною. Лісом було складно йти, але зате безпечно. Ми часто зупинялися, розводили багаття, готували їжу. Зрідка навіть плювали.</block>
            <block>\t\tТак тривало кілька днів, допоки в лісі ми не почули галас людей.\n\t\t— Ви чуєте це? — питав Стівен, який йшов завжди попереду нас.\n\t\t— Ні. — заперечила Еліс.\n\t\t— Я чую. — казав Марк.</block>
            <block>\t\t— Здається, ніби багато людей голосно розмовляють десь неподалік. — запропонував Рональд.\n\t\t— Еге ж. — погодився я з Рональдом. — Давайте підійдемо ближче.</block>
            <block>\t\tНа великій галявині, посеред лісу, кілька десятків людей розбили табір. Усі вони сиділи навколо багаття, їли та веселились.\n\t\t— Хто це може бути? — запитав Марк.\n\t\t— Може тандерійці? — подумав Стівен.</block>
            <block>\t\t— Ні, не схоже. — заперечив Рональд. — Мені здається, що я їх вже десь бачив.. Точно! Ось той, в червоній мисливській шапці з довгим козирком, це Джо. Він служив зі мною в форпості “Північний”.</block>
            <block>\t\t— Ти впевнений? — запитав я.\n\t\t— Абсолютно. Ходімо, спитаємо. — кинув Рональд та зразу ж піднявся на ноги і вийшов з кущів, звідки ми спостерігали за ними.</block>
            <block>\t\t— Агов! Джо! Які люди! — кричав Рональд.\n\t\t— Рональде! Ти живий! — вигукнув Джо.\n\t\tПісля цього ми теж вирішили підійти. </block>
            <block>\t\t— О, ти привів із собою друзів?! Сідайте! Сідайте! — запрошував Джо.\n\t\tВиявляється, всі ці люди зібралися зовсім випадково, кілька днів тому. Зараз вони планують йти в країну Тарнія, що на півночі від Меніша. І вже через Тарнію, безпечно дістатися наших територій.</block>
            <block>\t\t— Непоганий план, скажу я вам. — погодився Рональд.\n\t\t— Так приєднуйтеся до нас! — раптово запропонував Джо. — Вже через кілька тижнів будемо вдома!\n\t\t— Та не знаю. — сумнівним голосом відповів Рональд. — В нас був інший план, щодо повернення додому.</block>
        </text>
        <image>image_12</image>
        <choice>Піти з компанією Джо</choice>
        <choice>Відкинути план Джо</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AD002</id>
        <text>
            <block>\t\t— А це хороша ідея! — сказав я. — Ми б приєдналися до вас, якщо ви дозволите.\n\t\t— Та звісно! Я буду тільки радий! — вигукнув Джо.</block>
            <block>\t\tДо слова, Джо був таким собі старшиною в таборі. Саме він вирішував основні питання.\n\t\t— Завтра ми вирушаємо далі. А зараз, поїжте та відпочивайте. — сказав Джо.</block>
            <block>\t\tВже наступного ранку ми зібрали усі наші речі та пішли далі. З ними було весело. Вони розповідали різні історії про те, хто чим займався до війни, як їм вдалось вибратися з форпосту та інше.\n\t\tВже через кілька днів ми були на кордоні з Тарнією. Джо розповів нашу історію та мету, чого ми направляємося в Тарнію, після чого нас пропустили.</block>
            <block>\t\tМинуло багато часу. Ми знову перетнули кордон, і були вже на нашій території. На той момент її контролювали війська Меніша, тому, наша втеча вдалась успішно. Ми розпрощалися одне з одним, та розійшлись хто куди. Марк та Еліс вирішили піти зі мною, оскільки їхні домівки, досі були  на території ворога.</block>
            <block>\t\t— 23 дні ми були в Тарнії. — відповів Марк.\n\t\t— А від початку війни скільки минуло? — поцікавився я.\n\t\t— 97 днів..</block>
        </text>
        <image>image_13</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AD003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Нажаль, ми не можемо прийняти твою пропозицію, Джо. — сказав я.\n\t\t— Ну нехай. — погодився Джо. — Ми завтра плануємо вирушати в дорогу, а зараз, можете переночувати з нами.</block>
            <block>\t\tНаступного дня, зранку, ми пішли різними дорогами. Джо і його компанія пішли на північ, в сторону Тарнії, а ми - на схід.\n\t\t— Що будемо робити, коли вийдемо з лісу? Як далеко він веде? — запитував Марк.\n\t\t— Досить далеко. — відповів Стівен.</block>
            <block>\t\t— Судячи з карти, через декілька днів ми повинні вийти з лісу. Там буде стежина, що веде до міста Брайт. А воно вже, в свою чергу, в декількох годинах від лінії фронту. — розповів я.\n\t\t— Оо, це добре. — додала Еліс.</block>
            <block>\t\tЧерез 14 днів ми вийшли з лісу.\n\t\t— Ось, сюди! Місто там! — скеровував Стівен, який йшов попереду і тримав карту.\n\t\tЗа дві години, ми були перед входом у найбільше місто Меніша - Брайт!</block>
        </text>
        <image>image_13</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AE001</id>
        <number>РОЗДІЛ 7</number>
        <title>Сейнт-Вілоу</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AE002</id>
        <text>
            <block>\t\tСейнт-Вілоу - це велике місто. Важливий транспортний вузол країни Меніш. В середині міста знаходиться найбільший вокзал нашої країни. Це і була наша мета. Нам потрібно було безпечно дістатися до вокзалу, придбати квитки та найближчим часом відправитися потягом додому.</block>
            <block>\t\tЦе було одне із головних міст Меніша, тому, тут і досі знаходилися війська Тандора.</block>
            <block>\t\t— Нам слід не привертати увагу. — сказав я усім, коли ми входили в місто. — Давайте розділимось. Марк та Еліс підуть на ринок, та куплять якоїсь їжі нам в дорогу. Решта підуть на вокзал, та дізнаються, куди зараз ходять потяги.\n\t\t— Згода. — відповів Марк.</block>
            <block>\t\tОтже, Стівен, Рональд та я пішли на вокзал. В місті було багато груп військових з Тандора, тому ми вирішили піти пішки. Біля самого вокзалу, нам на зустріч йшло двоє військових. Вони зупинили нас, пояснюючи це тим, що це звичайна перевірка.</block>
            <block>\t\t— Звідки ви? — питав нас офіцер Тандора.</block>
        </text>
        <image>image_18</image>
        <choice>Збрехати</choice>
        <choice>Розповісти правду</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ми з невеликого містечка Стоунхейл, що на заході звідси. — відповідав я.\n\t\t— Всі троє? — питав офіцер.\n\t\t— Так.</block>
            <block>\t\t— А що плануєте робити в Сейнт-Вілоу?\n\t\t— Просто подорожуємо. — допомагав відповідати Рональд. — А що, якісь проблеми?</block>
            <block>\t\tДалі вони ще довго нас запитували, проте нічого не запідозрили. Ми були дуже схвильовані тим фактом, що офіцери Тандора намагалися контролювати буквально все, тому надалі, ми були дуже обережні. Після цього, ми таки дісталися до вокзалу, а вже ввечері, зібралися в парку з Марком та Еліс, та почали обговорювати всю  здобуту інформацію.</block>
        </text>
        <image>image_18</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE004</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ми йдемо з форту. — почав говорити я.\n\t\t— Ми з Стоунхейлу! — одразу ж перебив мене Рональд. — Всі троє родом зі Стоунхейлу!\n\t\t— А що робите тут, у Сейнт-Вілоу? — запитував офіцер.\n\t\t— Просто подорожуємо. — відповів Рональд. — Якісь проблеми?</block>
            <block>\t\tЧерез декілька питань офіцери нас залишили, а ми продовжили йти до вокзалу.</block>
            <block>\t\t— Ну ти і бовдур, Ральфе! — казав мені Рональд. — Ти хоч розумієш, що якщо б ти розповів їм правду, нас би одразу заарештували?!\n\t\t— Я погоджуюсь з Рональдом. — казав Стівен. — Ти нас міг сильно підставити. Добре хоча б Рональд втрутився..\n\t\t— Гаразд, ходімо до вокзалу. В нас ще повно справ. — говорив Рональд.</block>
            <block>\t\tДорогою назад я усвідомив, що міг наробити, сказавши тоді тим офіцерам правду. Потім, я ще не один раз згадував цю ситуацію, та уявляв собі, що б відбулося, якщо б в той момент не втрутився Рональд..\n\t\tОтже, ми виконали усі справи, які запланували. А ввечері, зібралися в парку, та почали обговорювати все те, що нам вдалося дізнатися.</block>
        </text>
        <image>image_18</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE005</id>
        <text>
            <block>\t\t— Справи наступні. — почав Рональд. — На завтра, є квитки до Брайта, або ж до Кемінгтона.\n\t\t— Мм, Кемінгот! — перебила його Еліс. — Я чула, в цьому місті є дирижабль!\n\t\t— Ого! Я ніколи не бачив їх на власні очі. Лише в газетах. — додав Марк.</block>
            <block>\t\t— І тому.. — продовжив Рональд. — Ми вирішили, що чекати на інші квитки ми не будемо, і варто обрати місто серед тих двох, що я назвав.</block>
            <block>\t\t— Ну, або можна піти до лісу Шердід. Через ліс можна безпечно дістатися Брайту. В лісі ж військ Тандора немає. Що їм там робити? — додав Стівен.\n\t\t— Нуу, це теж хороший варіант. — вставив Марк.</block>
            <block>\t\t— То що будемо робити? — питала Еліс.</block>
        </text>
        <image>image_18</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AE006</id>
        <image>map_4</image>
        <choice>Через ліс до Брайта</choice>
        <choice>Поїздом до Брайта</choice>
        <choice>Поїздом до Кемінгтона</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE007</id>
        <text>
            <block>\t\t— Я думаю, найбезпечніше піти через ліс. Потім ми вийдемо до Брайту. А звідти вже перетнемо лінію фронту.\n\t\t— Ну нехай буде так. — погодився зі мною Рональд.</block>
            <block>\t\t— Еліс, ви все купили? Ми готові вийти завтра? — питав я.\n\t\t— Так, все готово. — відповіла вона</block>
            <block>\t\tОтже, наступного дня, ми покинули місто Сейнт-Вілоу, та пішли в сторону лісу Шердід.\n\t\tДорога була складною. Ми повинні були йти кілька годин поспіль, щоб дістатися лісу в той самий день. Зайшли у самий ліс ми після обіду.</block>
            <block>\t\t— І довго нам доведеться так йти? — цікавилася Еліс.\n\t\t— Мабуть днів 4, може більше. — відповів Стівен.\n\t\t— В лісі безпечніше, тому що тут немає військ Тандора. — почав заспокоювати усіх Рональд. — В лісі їм немає що робити. Вони всі сидять в містах, та контролюють основні дороги.\n\t\t— Так і є. — підтвердив я.</block>
            <block>\t\tЛіс Шердід був неймовірно великим та густим. Його розміри можна було порівняти з невеликою країною. Лісом було складно йти, але зате безпечно. Ми часто зупинялися, розводили багаття, готували їжу. Зрідка навіть плювали.</block>
            <block>\t\tНа п'ятий день ми вийшли з лісу. Як сильно всі зраділи тій новині, що скоро ми будемо дома.\n\t\t— Ось сюди. Місто там! — скеровував Стівен, який йшов попереду і тримав карту.\n\t\tЗа дві години, ми були перед входом у найбільше місто Меніша - Брайт!</block>
        </text>
        <image>image_13</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE008</id>
        <text>
            <block>\t\t— Все ж, потягом буде простіше. Думаю місто Брайт буде найкращим варіантом.\n\t\t— Тоді, треба завтра зранку йти на вокзал, купляти квитки і одразу ж відправлятися. — сказав Рональд.</block>
            <block>\t\t— Коли відправляється потяг до Брайту? — запитав я.\n\t\t— У 11:40 — відповів Стівен.</block>
            <block>\t\tЩо ж, в 11 годині, ми були вже на вокзалі, з квитками до Брайта. До слова, на вокзалі було дуже багато військових. Ми не хотіли привертати увагу, тому, поки потяг не прибув, ми розділилися і вдавали, що ніби не знайомі.\n\t\tА вже через 1 годину ми сиділи в потягу, який віз нас в найбільше місто Меніша - Брайт!</block>
        </text>
        <image>image_17</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE009</id>
        <text>
            <block>\t\t— Все ж, потягом буде простіше. Думаю Кемінгтон буде хорошим варіантом.\n\t\t— Тоді, треба завтра зранку йти на вокзал, купляти квитки і одразу ж відправлятися. — сказав Рональд.</block>
            <block>\t\t— Коли відправляється потяг до Кемінгтона? — запитав я.\n\t\t— У 10:30 — відповів Стівен.</block>
            <block>\t\tЩо ж, в 10 годині, ми були вже на вокзалі, з квитками до Кемінгтона. До слова, на вокзалі було дуже багато військових. Ми не хотіли привертати увагу, тому, поки потяг не прибув, ми розділилися і вдавали, що ніби не знайомі.\n\t\tЧерез 1 годину ми сиділи в потягу, який віз нас в одне з найбільших міст Меніша - Кемінгтон.</block>
        </text>
        <image>image_17</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AB014</id>
        <number>РОЗДІЛ 7</number>
        <title>Файндейл</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF001</id>
        <text>
            <block>\t\tФайндейл зустрів нас дуже привітно. Життя в цьому місті вирувало. З першого погляду, війна ніби обійшла це місто. До слова, у Файндейлі знаходився найбільший порт нашої країни, який ми дуже хотіли відвідати.</block>
            <block>\t\tКоли ми йшли у напрямок порту, вулицями ми часто зустрічали людей. Всі вони були в якомусь пригніченому або жалобному стані. Коли ми вирішили дізнатися, чому в такому привітному місті, живуть такі засмучені люди, одна жінка нам розповіла причину їхнього жалю.</block>
            <block>\t\tВиявляється, два дні тому, було вбито мера міста Файндейл. Всі жителі цього міста його дуже любили, оскільки, коли він прийшов до влади, він відновив місто, буквально з нуля. А вбили його, як підозрюють більшість жителів, за радикальні погляди проти захоплення міста військами Тандора.</block>
            <block>\t\t— Жах! — коментувала почуте Еліс. — Невже таке можливе?\n\t\t— Еге ж! — говорила жінка. — А на посаду мера, військові призначили громадянина Тандора. Тепер ми навіть не знаємо, що з нами буде..</block>
            <block>\t\tВраховючи все сказане, всі розуміли, залишатися в місті надовго не можна, тому ми і продовжили йти в напрямку порту, в надії покинути це місто морем.</block>
            <block>\t\t— Давайте підійдемо до рибалок, може хтось з них планує відправитися на схід? — запропонувала Еліс, як тільки ми потрапили на територію порту.\n\t\t— Єдина чудова думка, яку я почув від тебе. — сказав Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_14</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF002</id>
        <text>
            <block>\t\tМи перепитали майже усіх місцевих рибалок, і вже не думали, що знайдемо того, хто б нам допоміг. Як раптом ми натрапили на Боба.</block>
            <block>\t\t— Я збираюсь до порту в Сейнтбрідж, а вам куди потрібно? — запитав нас Боб.\n\t\t— Нуу.. — хотів почати говорити Стівен.\n\t\t— Нам туди і потрібно! — перебив його я.\n\t\t— Чудово! Відпливаємо через годину. — додав Боб.</block>
            <block>\t\tДо слова, місто Сеінтбрідж знаходилося не так вже і далеко від лінії фронту. Отже, ми відправилися морем разом з Бобом, на його риболовному судні. Море було досить спокійним, тому за цей час ми могли добре відпочити та набратись сил. А через три дні, ми прибули у Сейнтбрідж.</block>
        </text>
        <image>image_16</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AF003</id>
        <number>РОЗДІЛ 8</number>
        <title>Сейнтбрідж</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF004</id>
        <text>
            <block>\t\tСейнтбрідж був невеликим містечком на березі моря. Він так само як і Файндейл мав свій порт. Звідти і почалося наше знайомство з цим містом.</block>
            <block>\t\tНасамперед ми відправилися на головну площу міста. Сенйтбрідж одразу здався ворожим. Всюди містом ходили озброєні війська Тандора. На вулицях були блок-пости. Від цього міста так і віяло війною.</block>
            <block>\t\tНедалеко від головної площі Сенйтбріджа, ми почули серію пострілів. Всі люди почали бігти хто куди. В провулку, який ми використовували в якості укриття, була маленька дівчинка із своїм братиком. Вони нам розказали, що така стрілянина для їхнього міста не новина.</block>
            <block>\t\tВиявляється, оскільки це місто не так давно було захоплене, тут знаходиться дуже велика кількість таємних формуваннь Меніша. Вони і намагаються своїми силами витіснити ворога з міста.\n\t\tКоли постріли припинилися ми почали обговорювати те, як нам покинути це місто, як найшвидше.</block>
            <block>\t\t— Може відправимося в Кемінгтон? Ну, те місто, про яке нам розповідала та маленька дівчинка. — пропонувала Еліс. — Там і дирижабль є.\n\t\t— Надто довго та небезпечно. — відповідав Рональд. — В Брайті, швидше за все, так само, дуже багато військ Тандора. </block>
            <block>\t\t— Я дивився на карті, на схід від нас, є місто - Евік. — розповідав Стівен. — А в кількох кілометрах від нього, вже йде лінія фронту. Так ось, ми б могли відправитися в Евік, а далі, вже, якимось чином, перетнули б лінію фронту. Що думаєте?</block>
            <block>\t\t— Я думаю, що краще відправитися в Кемінгтон. — казав Марк.\n\t\t— А я голосую за ідею Стівена. — відказав Рональд. — В Кемінгтоні та Брайті дуже багато буде військових. Нас можуть запідозрити та заарештувати.</block>
            <block>\t\tІ ось, двоє проти двох. Думки розділились, і виходить, що я знову мав вирішувати..</block>
        </text>
        <image>image_15</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AF005</id>
        <image>map_5</image>
        <choice>Місто Кемінгтон</choice>
        <choice>Місто Евік, яке знаходиться поблизу фронту</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF006</id>
        <text>
            <block>\t\t— Погоджуюся з Еліс та Марком. — вирішив я. — Поїдемо у Кемінгтон. А далі вже у Брайт.</block>
            <block>\t\tНа наступний день ми вирушили в дорогу. В наступне місто ми їхали старою військовою вантажівкою, яка була споряджена для пасажирських перевезень. Було хоч і не зручно, зате швидко. На ранок наступного дня ми прибули в Кемінгтон.</block>
        </text>
        <image>image_15</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF008</id>
        <text>
            <block>\t\t— Мушу погодитися з Рональдом та Стівеном. — вирішив я. — Завтра відправляємося у Евік.</block>
            <block>\t\tНа наступний день ми вирушили в дорогу. В наступне місто ми їхали старою військовою вантажівкою, яка була споряджена для пасажирських перевезень. Було хоч і не зручно, зате дуже швидко. На вечір того ж дня ми були в місті Евік.</block>
        </text>
        <image>image_15</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AE010</id>
        <number>РОЗДІЛ 8</number>
        <title>Кемінгтон</title>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AF007</id>
        <number>РОЗДІЛ 9</number>
        <title>Кемінгтон</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AH001</id>
        <text>
            <block>\t\tВ Кемінгтон ми потрапили через головний в’їзд у місто. Зустрічали нас великі ворота. Це мабуть було найпрогресивніше місто в Меніші. Не мабуть, а точно!</block>
            <block>\t\tВ цьому місті ми вирішили залишитися на кілька днів. У перший день ми одразу ж відправилися на головну площу, звідки відправлявся дирижабль.  Місто було надзвичайно красивим, тому ми не дуже і поспішали. </block>
            <block>\t\tРаптово, далі вздовж вулиці закричала стара жінка. Всі люди стали сходитись щоб подивитися, що сталося. Навколо старої жінки був натовп військових. Як ми зрозуміли, вони проводили арешт. Незважаючи на натовп військових, Еліс кинулася їй на допомогу.</block>
            <block>\t\tВона хотіла підбігти до жінки, проте один з військових, схопив її. Ми хотіли втрутитися, але нас зупинив один з перехожих. Він пояснив, що перешкоджання роботі військових карається арештом. Мабуть, саме тому, ніхто з перехожих і не втручався в справи військових..</block>
            <block>\t\t— Їдьте без мене! — останнє, що вона встигла вигукнути нам., перед тим як її заарештували. Всі були шоковані. Проте, ми мусили продовжувати наш шлях, навіть без Еліс..</block>
            <block>\t\tНаступного дня ми пішли на площу, до якої так і не дісталися, минулого разу. Менше години ми йшли до площі, з якої відправлявся славнозвісний дирижабль. Його величність просто неможливо було передати словами. </block>
            <block>\t\tПоки всі стояли та дивилися на нього, Стівен пішов дізнаватись, чи летить він до Брайта.</block>
            <block>\t\t— Летить. Тільки є одна проблема.. — почав говорити Стівен, одразу ж, як повернувся. — Туди він летить аж через 2 дні.\n\t\t— О ні.. — одразу заперечив цю ідею Рональд. — В нас немає стільки часу чекати. Потрібно відправлятися в Брайт сьогодні ж.</block>
        </text>
        <image>image_19</image>
        <choice>Відправитися сьогодні</choice>
        <choice>Відправитися через два дні дирижаблем</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AH003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Погоджуюсь з Рональдом. — відповів я. — В нас немає часу. Потрібно вирушати сьогодні.\n\t\t— Ну гаразд. — погодилися усі.</block>
            <block>\t\tДорогою ми часто зустрічали екіпажі військових. Кожного разу, це нам нагадувало, що ми вже неподалік лінії фронту. Вночі, ми запалили багаття і заночували в лісі, поблизу дороги. А на наступний день, ми були вже в найбільшому місті Меніша - Брайті!</block>
        </text>
        <image>image_19</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AH002</id>
        <text>
            <block>\t\t— Думаю, нам варто все ж почекати 2 дня і скористатись дирижаблем.\n\t\t— Та чому?! — питав Рональд.\n\t\t— Ми пройшли велику відстань, так нормально і не відпочивши! — обурювався я.\n\t\t— Згоден. — казав Стівен.</block>
            <block>\t\t— Ми залишимось в Кемінгтоні на 2 дня, а тоді відправимося в Брайт. І це не обговорюється! — мало не кричав я, стоячи перед Рональдом.</block>
            <block>\t\tДобре відпочивши, через два дня відправилися в Брайт на дирижаблі. Усі були неймовірно вражені. Після польоту, Марк ще не раз згадував про цю яскраву подію. Вже через пів дня, ми прибули в найбільше місто Меніша - Брайт!</block>
        </text>
        <image>image_19</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AB009</id>
        <number>РОЗДІЛ 7</number>
        <title>Військова база Тандора</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AB011</id>
        <text>
            <block>\t\tКоли ми прибули в Лідейл, то одразу вирішили знайти ту людину, яка б детально розповіла нам про військову базу Тандора. І такою людиною став старий чоловік на ім’я Тревор. Він розповів нам і про те, як просувалася війна на сході, і як ворожі війська вирішили сформувати в їхньому місті базу, а також допоміг нам з житлом.</block>
            <block>\t\t— Хм.. А у вас може вийти! — сказав Тревор, після того, як дослухав наш план.\n\t\t— Дійсно? — здивовано запитав Марк.\n\t\t— Так! Якщо зробите все, як я вам розкажу, у вас все вийде! — стверджував старий. — Отже.. Слухайте, що ви будете робити..</block>
            <block>\t\tПісля довгої розмови, ми уточнили план, і наступного дня почали втілювати його у життя. Спочатку ми потрапили на військову базу через головний вхід, під виглядом новоприбулих із Тандора. Далі, коли ми прямували в штаб новоприбулих, як нам сказав Тревор, здалеку, до нас закричав один із військових.</block>
            <block>\t\t— Невже нас викрили? — шепітом сказав Марк.\n\t\tВсі почали нервувати та метушитися.\n\t\t— Тікаймо! — голосно сказав Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_10</image>
        <choice>Тікати</choice>
        <choice>Зупинити Рональда</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB013</id>
        <text>
            <block>\t\tПослухавши Рональда ми одразу ж побігли.\n\t\t— Сюди! — кричав він.\n\t\tМи почули, що за нами почалась погоня.\n\t\t— Нам кінець! — переляканим голосом закричав Марк.</block>
        </text>
        <image>image_10</image>
    </stage>
    
    <stage type="black">
        <id>AB0131</id>
        <text>
            <block>\t\tМарк був правий. Їх усіх впіймали поблизу військової бази, а згодом відправили у табір військовополонених. І через кілька днів - повісили, бо вважали їх шпигунами Меніша. Життя наших героїв обірвалося і їм не вдалося повернутися додому...</block>
        </text>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB012</id>
        <text>
            <block>\t\t— Стій! — дуже впевненим та суворим голосом я наказав Рональду. Він інтуїтивно зупинився. Ми усі підійшли до офіцера, який кликав нас. Виявляється, він хотів підказати нам, куди йти далі, оскільки одразу зрозумів, що ми новоприбулі.</block>
            <block>\t\t— Вибачте. Перенервував. — промовив Рональд, як тільки ми відійшли від офіцера Тандора.</block>
            <block>\t\tЗгодом, ми пройшли всі процедури, про які розказував Тревор. Це зайняло у нас не більше години, після чого, ми вже сиділи у вантажівці, що їхала прямо до лінії фронту. Через 2 дня дороги, ми прибули в зазначене місце. Настала ніч.</block>
            <block>\t\t— Ходімо. — шепотом кликав нас за собою Рональд. — Тут поряд є ліс, через нього, ми можемо перейти на нашу сторону.</block>
            <block>\t\tТак ми і зробили. Нам успішно вдалося втекти з табору військових Тандора, а на ранок ми були вже на території під контролем наших військами.</block>
        </text>
        <image>image_10</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB0121</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ми зробили це! — кричав Стівен. — Ми дійшли!</block>
            <block>\t\tДалі ми розпрощалися одне з одним, та розійшлись хто куди. Марк та Еліс вирішили піти зі мною, оскільки їхні домівки досі були на території ворога. Через 2 місяці війна припинилася.</block>
            <block>\t\tКраїна Грантар, що межує з нами на півночі, втрутилася в наш конфлікт, та запобігла більшим жертвам з обох боків. Наші території повернулися під наш контроль. Ну а ми розпочали нове життя...</block>
        </text>
        <image>image_23</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AF009</id>
        <number>РОЗДІЛ 9</number>
        <title>Місто Евік</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AG001</id>
        <text>
            <block>\t\t— Нарешті! Ми майже вдома! — говорив Марк коли ми потрапили в місто Евік. Це було звичайне, невелике містечко. Ще до війни, я бував тут зі своєю сім’єю, мав багато друзів, і взагалі, дуже любив це місто.</block>
            <block>\t\tКоли ми прогулювалися містечком, то натрапили на мого давнього друга, з яким я раніше дуже тісно спілкувався. На ніч ми залишилися у нього, а також, розповіли йому нашу історію. Він був дуже здивований тим, як нам вдалося, подолати такий довгий шлях самотужки.</block>
            <block>\t\t— А може, залишайтеся в Евіку назавжди, або принаймні допоки війна не завершиться? — запропонував він.\n\t\t— Навіть не знаю, нам потрібно все добре обдумати. — відпов я.</block>
            <block>\t\tМи не знали, що нам слід робити, тому вирішили все обговорити без присутності мого друга.\n\t\t— Наступної ночі, ми б могли перейти на нашу сторону. Що думаєте? — пропонував Рональд.\n\t\t— А може все-таки залишимося? — жалібним голосом казав Марк.</block>
        </text>
        <image>image_20</image>
        <choice>Залишитися в Евіку</choice>
        <choice>Перетнути лінію фронту вночі</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AG002</id>
        <text>
            <block>\t\t— Я хочу залишитися.. — промовив я.\n\t\t— Ну і залишайтеся! — вигукнув Рональд! — Хто хоче йти зі мною?\n\t\t— Я піду. — сказав Стівен. — Вибач, Ральфе.\n\t\t— Ми залишимося. — казали Марк та Еліс.</block>
            <block>\t\tТак і сталося. Наступного дня, Стівен разом з Рональдом вирушили в дорогу. Після цього, ми їх більше не бачили. Ну а Марк, Еліс та я, вирішили будувати нове життя тут, у місті Евік...</block>
        </text>
        <image>image_20</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AG003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Погоджуюсь з Рональдом. — казав я.</block>
            <block>\t\tВночі ми покинули дім мого друга та вийшли в дорогу. Через кілька годин ми дійшли до позицій військ Тандора, а зранку, вже були на території під контролем Меніша. Ми це зробили. Наша подорож підійшла до кінця...</block>
        </text>
        <image>image_23</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AD004</id>
        <number>РОЗДІЛ 8</number>
        <title>Майже вдома</title>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AH004</id>
        <number>РОЗДІЛ 9</number>
        <title>Майже вдома</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AI001</id>
        <text>
            <block>\t\tБрайт. Найбільше місто Меніша. Саме тут, зазвичай, відбувалися головні події нашої країни. Промисловий гігант, неймовірна кількість жителів, та торговельний центр країни - саме так можна було охарактеризувати це місто. </block>
            <block>\t\tЗі всієї країни, люди приїжджали сюди для пошуку кращої долі. За розвитком, це місто випереджало усі інші, на кілька років. За це Брайт і любили.</block>
            <block>\t\t— Неймовірне місто! — казав Стівен, після двогодинної екскурсії містом.\n\t\t— Знаєте, я мабуть прийняв рішення. — почав говорити Рональд. — Я хочу залишитись тут. Роботи тут багато. Спочатку буде складно, але потім..</block>
            <block>\t\t— Ти це серйозно? — питав Марк.\n\t\t— Так. Я залишаюся. — відповідав Рональд.\n\t\t— А може б і нам залишитися? — пропонував Стівен.</block>
        </text>
        <image>image_22</image>
        <choice>Залишитися у Брайті</choice>
        <choice>Повернутися додому</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AI002</id>
        <text>
            <block>\t\t— Навіть не знаю.. Можна спробувати. — відповів я. — Ти що думаєш, Марк?\n\t\t— Як що ви всі залишаєтеся, то і я теж! — відповів Марк.</block>
            <block>\t\tЩо ж, так ми і вирішили. В результаті, усі залишилися у Брайті. Через 2 місяці війна припинилася. Країна Грантар, що межує з нами на півночі, втрутилася в наш конфлікт, та запобігла більшим жертвам з обох боків. Наші території вернулися під наш контроль. Ну а ми, розпочали нове життя...</block>
        </text>
        <image>image_22</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AI003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ні, я буду йти далі. — відповів я.\n\t\t— І я. — додав Марк.</block>
            <block>\t\tЩо ж, Брайт став тим місцем, де наші дороги розійшлися. Рональд та Стівен залишилися жити у Брайті, а  я з Марком, наступної ночі вирушили в дорогу. Перетинати лінію фронту ми вирішли через невеликий ліс, який був поряд з Брайтом.</block>
            <block>\t\tЧерез кілька годин ми дійшли до позицій військ Тандора, а зранку, вже були на території під контролем Меніша. Ми це зробили. Через 2 місяці війна припинилася. Країна Грантар, що межує з нами на півночі, втрутилася в наш конфлікт, та запобігла більшим жертвам з обох боків. Наші території вернулися під наш контроль. Ну а ми, розпочали нове життя...</block>
        </text>
        <image>image_23</image>
    </stage>
</plot>

