<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<plot>
    <stage type="chapter">
        <id>AA000</id>
        <number>ПРОЛОГ</number>
        <title></title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA001</id>
        <text>
            <block>\t\tВсе началось с конфликта двух стран. Разведка Тандора заподозрила, что соседняя страна — Мениш, тайно разрабатывает новое биологическое оружие. Такой ход событий ее очень обеспокоил, поэтому она неоднократно призывала Мениш прекратить данного рода разработки. На что те, только отрицали любое существование подобного рода разработок. Так продолжалось недолго. Пока Тандора не объявил Менишу войну.</block>
            <block>\t\tЗа счет того, что правление Мениша никак не ожидало таких последствий, страна не была готова к такого рода войны. Войска Тандора стремительно наступали и захватывали все большую и большую территорию. К слову, политика Тандора была слишком снисходительна к территорий, которые захватывала.</block>
            <block>\t\tТому, войска, приблизившись к любому города, при отсутствии войск врага, просто объявляли их захваченными без какого—либо выстрела. Жители городов, в свою очередь, при таких условиях, несомненно капитулировали. Таким образом, войска Тандора захватывали все города и села на своем пути, кроме, двух форпостов, которые были окружены в первые дни войны.</block>
        </text>
        <image>image_0</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA002</id>
        <number>Глава 1</number>
        <title>47 дней</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Марк, сколько? — спросил я.\n\t\t— 47 дней — неохотно, сонным голосом ответил Марк.\n\t\tПримерно так начиналось каждое наше утро здесь. По подсчетам Марка, прошло ровно 47 дней, с тех пор, как началась война. С тех пор, как власть Мениша призвала нас в армию. С тех пор, как мы впервые встретились здесь, на форпосте "Южный". Тогда, мы еще не понимали, что нас ждет впереди.</block>
            <block>\t\tМарк Тейлор. О таких как он, в основном, говорят — "серая масса". Он является ярким примером этого понятия. Марк, по своей натуре простой, добрый и очень доверчивый парень. О его интеллектуальных способностей не могло быть и речи. Круглое, туповатые лица выдавало его сразу же. Казалось, если бы ему, в течение долгого периода времени утверждать, что 2 + 2 = 5, он в это искренне поверит.</block>
            <block>\t\tИногда, мы в шутку спрашивали друг друга, что—то вроде: "Какие планы на сегодня?". Хотя прекрасно понимали, что нас ждет — завтрак, обязательное, ежедневное собрание всех солдат и офицеров на главной площади и боевое дежурство на одном из постов нашего форпоста.</block>
        </text>
        <image>image_1</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA004</id>
        <text>
            <block>\t\t— Бесит меня этот Дэвис — тихо сказал Марк, как только заметил Сержанта Дэвиса Ламберта во всей его красе. — А ты что думаешь, Ральф?\n\t\t— А ничего не думаю. — коротко ответил я.\n\t\tСержант Дэвис Ламберт — был командиром форпоста "Южный". Его выбрали  на следующий день после смерти предыдущего командира, погибшего во время артобстрела.</block>
            <block>\t\tВо время собрания, Дэвис, все говорил и говорил без умолку. Длинную речь прервал затяжной свист. Через секунду — ВЗРЫВ! В соседний дом попал снаряд артиллерии. Он был такой силы, что через взорванный дом можно было увидеть следующую улицу, а людей, стоявших рядом, отбросило на несколько метров.</block>
            <block>\t\tВсе бросились бежать в укрытие. Через несколько секунд раздался второй взрыв! А потом и третий! С каждым взрывом количество живых людей в форпосте уменьшалась. По команде Дэвиса, все кто был на площади спрятались в ближайшем укрытии — здания администрации. Взрывы были такой силы, что казалось, будто наступил конец света.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AA005</id>
        <text>
            <block>\t\t— Несите их сюда! — Дэвис направил солдат, которые тащили раненых людей. — Давайте! Скорей!\n\t\tЧерез несколько минут взрывы остановились.\n\t\t— Конец? — спросил Марк. — Закончилось?\n\t\t— Никому не выходить! — прокричал Сержант Дэвис.</block>
            <block>\t\tЯ взял Марка за руку и потянул ближе к выходу.\n\t\t— Это ненадолго. — сказал я ему. — Они берут паузу, чтобы изменить направление обстрела. Но за это время можно попробовать кого—то спасти. Нам следует проверить, может кто нуждается в помощи.</block>
            <block>\t\tКак только мы вышли из здания, как враг снова начал артобстрел. Марк интуитивно вбежал назад в укрытие. За это время я заметил, как напротив, под обломками здания застряла женщина, которая пыталась выбраться самостоятельно. Я уже хотел броситься помогать ей, когда услышал крик маленького ребенка, стоявшего посреди главной площади.</block>
            <block>\t\tНа площади, на которой, несколько минут назад стояли мы. Я знал, что должен поступить так же как Марк. Однако, решил спасти хоть кого—то. Передо мной стоял непростой выбор — спасти женщину из—под завала или маленького ребенка, который стоял посреди площади и растерянно плакал.</block>
        </text>
        <image>image_5</image>
        <choice>Спасти ребенка</choice>
        <choice>Спасти женщину</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA006</id>
        <text>
            <block>\t\tЯ решил спасти маленького ребенка. Я не был уверен, получится ли извлечь из—под завалов женщину собственноручно, поэтому я побежал за ребенком. Когда я забежал в укрытие вместе с ребенком на руках, где меня ждал Марк, я услышал сильный взрыв.</block>
            <block>\t\tВзрыв раздался у меня за спиной, примерно в том месте, где была женщина. Я не хотел оборачиваться, потому что все и так понял по выражению лица Марка.</block>
        </text>
        <image>image_5</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA007</id>
        <text>
            <block>\t\tЯ решил спасти женщину. Времени было мало, поэтому я подбежал к женщине и начал поднимать завалены обломки прежних кровель и стен. На удивление быстро мне удалось спасти ее. Когда я отнес женщину в укрытие, после чего я услышал сильный взрыв в районе главной площади, где видимо и дальше стоял маленький ребенок. Я не стал возвращаться.</block>
        </text>
        <image>image_5</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA008</id>
        <number>Глава 2</number>
        <title>Стивен Мартинес</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA009</id>
        <text>
            <block>\t\tНаступил новый день. Началось утреннее собрание. За вчерашний день, пожалуй, каждый солдат потерял близкого, поэтому все были очень расстроены и подавлены. Сержант Дэвис начал речь с объявления списка погибших во время вчерашнего артобстрела. По его словам, за вчерашний день погибло больше людей, чем за все время вместе до этого. Далее он перешел к выдаче заданий.</block>
            <block>\t\t— Бернс, Рэндал, Джойз — Северо—западное крыло! — приказывал Дэвис, после чего те, кого он назвал отзывались.\n\t\t— Фишер, Грант — Юго—западное! — продолжал он.\n\t\t— Мартинез, Митчел, Тейлор — Восточное крыло! — услышав фамилии трех друзей подряд Марк откровенно обрадовался и незаметно для всех толкнул меня локтем. К слову, он всегда стоял рядом со мной и всегда делал так, если слышал хорошую новость.</block>
            <block>Каким бы не был плохим тот день, учитывая последние события, но тогда, за долгий период времени, мы наконец увидели своего хорошего друга — Стивена Мартинеза. По подсчетам Марка, Стивен провалялся в госпитале 12 дней. А попал он туда после одного из обстрелов, в результате которого получил травму ноги.</block>
            <block>\t\t— Было не так плохо. — шутил Стивен, хвастаясь тем, что он имел 12 свободных от войны дней.\n\t\t— Как там Элис? — спрашивал Марк. — Она не спрашивала обо мне? Она не говорила когда будет свободна?\n\t\t— Все хорошо с ней. Спрашивала о тебе. — отвечал ему Стивен.</block>
            <block>\t\tЗаведующей госпиталя при форпосте "Южный" была молодая Элис Хестер, которая очень нравилась Марку.\n\t\t— Вот мы и дошли! — почти выкрикнул Стивен, когда мы заняли нужен пост. Он уже наверное и загрустил за этим.</block>
            <block>\t\tКак правило, оборона форпоста — дело скучное и однотипное. Все вражеские солдаты с Тандора, все время сидят в своих окопах и не высовываются. Поэтому, наша работа это всего лишь наблюдать, а вдруг те дураки не решили пойти на нас напролом. Сами же артобстрелы происходят достаточно часто, однако, к сожалению, с большими потерями.</block>
            <block>\t\t— Ну, рассказывайте! Как вы тут без меня были? — сказал Стивен, после того как сел на деревянный пол под большой стеной.</block>
            <block>\t\tТут я и начал ему рассказывать обо всем что произошло за время его отсутствия. И о смерти бывшего нашего командующего форпостом, который погиб во время обстрела. И о назначении Дэвиса. И даже о вчерашнем артобстрел который унес жизни около 20 человек.</block>
            <block>\t\tМарк же, сидел рядом со мной, и только бросал короткие фразы, комментируя все, о чем я рассказывал. Что—то типа: "Дааа.. Капитан Льюис.. Жаль его.." или "Да! Сержант Дэвис! Ты его видел сегодня. Мерзкий тип! "</block>
            <block>\t\tВсе это время Стивен внимательно и увлекательно слушал наш рассказ. К слову, он полная противоположность Марка — умный, остроумный, разговорчивый и очень уверен в себе парень. Обычно, Стивен только и делал, что читал, пересказывал нам с Марком, и дальше продолжал читать. И так продолжалось очень долго, пока Стивен не решил приучить к литературе и Марка.</block>
            <block>\t\t— А что ты сейчас читаешь, Стивен? — поинтересовался Марк, поскольку последнюю книгу, которую тот дал ему, перед тем как отправиться в госпиталь, он уже давно прочитал.\n\t\t— "История вселенной". Автор — Джейк Ману.\n\t\t— Хмм. Интересно. Дашь потом почитать?</block>
            <block>\t\t— Конечно. А как у тебя дела с последней книгой, которую я тебе дал? Прочитал?\n\t\t— Да! Еще 4 дня назад! Мне понравилось!\n\t\t— Я рад. — ответил Стивен, после чего окунулся в свою книгу.</block>
            <block>\t\tА я тем временем, сидя возле их, погрузился в свои мысли. Единственное что меня тогда беспокоило это — "Чем же все это закончится и что нас ждет дальше?"</block>
        </text>
        <image>image_4</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA010</id>
        <number>Глава 3</number>
        <title>Новые люди?</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA011</id>
        <text>
            <block>\t\tПрошло несколько дней с тех пор, как Стивен вернулся из госпиталя. В этот день Марк выпросил у Сержанта Дэвиса отгул, чтобы помочь в госпитале с ранеными. Мы же со Стивеном сразу поняли, чего он так рвался в госпиталь. Он хотел лишний раз увидеться с Элис.</block>
            <block>\t\t— Ты слышишь этот шум? — спрашивал я у Стивена. — Вот там, послушай.\n\t\t— Ничего не слышу.\n\t\tНо шум действительно был. Он доходил с северной стороны города. Примерно в том районе, где был устроен госпиталь. "Что же это может быть" — подумал я.</block>
            <block>\t\tА! Слышу! — вскричал Стивен. — Понятия не имею что это может быть. Доносится будто из нашего госпиталя?\n\t\t— Наверное.\n\t\t— Давай может сходим и посмотрим, что там случилось? — сразу же предложил я, будучи уже готовым спускаться с деревянного подвеса у стены.</block>
        </text>
        <image>image_4</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA012</id>
        <text>
            <block>\t\tЧем ближе мы подходили к госпиталю, тем больше мы понимали, что произошло что—то серьезное. На площади, напротив госпиталя, мы заметили большую толпу людей. Там стояли военные и гражданские.</block>
            <block>\t\tК слову, наш форпост выглядел как настоящая крепость. С западной и восточной сторон были большие стены, метров 20 высотой. А с севера и юга, нас окружали величественные горы горного хребта Грендиш. Таким образом, форпост был неким городом—крепостью.</block>
            <block>\t\tСреди толпы мы заметили нескольких людей, сидевших на земле.\n\t\t— Пленные, наверное. — сразу же предложил свою версию Стивен.\n\t\t— Это военные из форпоста "Северный". — поправил Стивена один из гражданских, который стоял рядом с нами в толпе.</block>
            <block>\t\t— Они несколько дней назад, прямо перед штурмом, с помощью шахт бежали из форпоста, тем самым спасли себе жизнь. Оказывается, вокруг нас, в горах, полно шахтных ходов. Они все соединены между собой. Есть даже ход между двумя форпостами. Но эти шахты давным—давно заброшены. Видимо поэтому о них никто и не слышал.</block>
            <block>\t\tНа следующий день, все началось с сбора на площади. Все было, как обычно, кроме того, что среди нас были новые лица. Сержант Дэвис рассказал всем о случившемся и далее начал выдавать задания.</block>
            <block>\t\t— Кук! Пойдет вместе с Мартинез, Митчелом и Тейлором на Восточное крыло.\n\t\tВот примерно так, судьба нас и свела с нашим новым другом, который прибыл к нам из форпоста "Северный" — Рональдом Куком. Это был парень 23 лет, коротко стриженный, смуглый и невысокий. Сначала, он показался нам немного испуганным и скромным. Однако, дальнейший разговор с ним, изменила мнение о нем.</block>
            <block>\t\t— Говорю же вам, никто за вами не вернется. — твердил Рональд о том, что линия фронта продвинулась далеко вглубь нашей страны. — Единственный вариант для нас — это бегство.\n\t\t— Как ты себе это представляешь? — спросил Марк.</block>
            <block>\t\t— А очень просто. Так же, как мы пришли сюда, к вам, так же мы и уйдем. Видишь ту гору, Марк? Под ней сотни различных шахтных ходов. Некоторые из них ведут на территорию Тандора, а некоторые в Мениш. Я провел довольно много времени изучая систему шахт вокруг наших форпостов, поэтому вывести нас не будет проблемой. Говорю вам, бежать — единственный шанс остаться в живых!</block>
        </text>
        <image>image_7</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA013</id>
        <number>Глава 4</number>
        <title>Начало конца</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AA014</id>
        <text>
            <block>\t\tЭто должен был быть обычный день. Все собрались на площади и ждали Дэвиса, который почти никогда не опаздывал. Когда он пришел, все началось как обычно. После его речи, он хотел начать раздавать задания, но его перебил крик Сержант Брэндона Перкинса, который бежал по улице.</block>
            <block>\t\t— Сержант! Сержант! — кричал тот.\n\t\t— Слушаю вас!\n\t\t— Готовится большой штурм. Разведка доложила только что! — запыхавшийся Сержант Брэндон едва произнес эти слова.</block>
            <block>\t\t— Что?! Когда?! — возмущенно спрашивал Дэвис.\n\t\t— Не знаю. Сказали только — "Несколько дней".\n\t\tКогда мы все разошлись на посты, Рональд меня мало снес с ног, так сильно он меня хлопнул рукой по плечу.</block>
            <block>\t\t— Ну что!? Ты рад?! Теперь мы покойники! — кричал Рональд. Честно говоря, таким, я его еще никогда не видел.\n\t\t— Ну и что ты предлагаешь?! — вступился за меня Марк.\n\t\t— Как что, болван, бежать через шахты! Это единственный выход. Как вы не можете этого понять?</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
        <choice>Остаться защищать форпост</choice>
        <choice>Бежать</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA015</id>
        <text>
            <block>\t\t— Нет! Мы не будем бежать. Побег — это последнее дело. Мы должны отбить штурм и защитить форпост.\n\t\t— Я также останусь. — сказал Марк.\n\t\t— И я. — сказал Стивен. Правда, в его голосе, несколько ощущалась грусть. Видимо, он все же хотел уйти.</block>
            <block>\t\t— Ну и оставайтесь, болваны! А я пойду, как это уже однажды сделал. Сделал один раз — сделаю и второй! — махнув рукой, Рональд пошел в направлении казарм. Видимо, он хотел собрать свои вещи, не знаю, но больше мы его не видели.</block>
            <block>\t\t— Ну что, ребята, идем готовиться! Мы должны защитить форпост! На нас возлагают надежды! Мы должны это сделать! — говорил я.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="black">
        <id>AA0151</id>
        <text>
            <block>\t\tОни хотели сделать все, что от них зависело в тот момент. После штурма 10 октября 1921, форпост "Южный" был полностью уничтожен войсками Тандора. Все кто защищал его на тот момент — погибли.</block>
        </text>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AA016</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ладно. Он прав. — сказал я.\n\t\t— Наконец—то! — крикнул Рональд. — Так что, идем через шахты?\n\t\t— Подождите. — вмешался Стивен. — Возможно есть еще какой—то вариант побега? Как думаете?</block>
            <block>\t\t— Есть один. Когда я был в госпитале, с Элис, она мне что—то рассказывала о системе водослива нашего форпоста. С помощью нее, в принципе, можно безопасно покинуть форпост. — рассказал Марк.\n\t\t— Ну или в крайнем случае, можно ночью спуститься со стены с помощью каната. — дополнил Стивен.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
        <choice>Воспользоваться шахтами</choice>
        <choice>Спуститься со стены</choice>
        <choice>Убежать с помощью водосточной системы</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA024</id>
        <text>
            <block>\t\t— Хорошо. Будем идти через шахты. Стивен, Марк, вы пойдете к Сержанту Брэндону, и попросите у него карту шахтных ходов.\n\t\t— Но я выведу вас и без карты! — протестовал Рональд.\n\t\t— Неважно! С картой будет безопаснее. — возразил я. — Или с картой, или никак!</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA018</id>
        <text>
            <block>\t\t— Так и сделаем. Спуститься по канату со стены будет проще. — говорил я. — Марк, Стивен, вы пойдете на склад, и возьмете канат.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA017</id>
        <text>
            <block>\t\t— Думаю, что спуститься системой водостоков будет безопаснее. — говорил я. — Марк, Стивен, вы пойдете на склад, и возьмете несколько ручных фонарей.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA025</id>
        <text>
            <block>\t\tНекоторое время спустя, мы с Рональдом сидели и обсуждали наши дальнейшие планы, как вдруг, к нам прибежала Элис.\n\t\t— Чем можем помочь? — спросил Рональд.\n\t\t— Ральф, Марк мне все рассказал. Вы хотите бежать? — запыхавшимся голосом начала говорить Элис.\n\t\t— Вот дурак! — перебил ее Рональд.</block>
            <block>\t\t— Да, и что? — ответил я. — Ты хочешь пойти с нами?\n\t\t— Нуу.. я бы очень хотела, честно говоря. Конечно, если ты позволишь.\n\t\t— Да, конечно. Ты можешь пойти с нами. — сказал я.</block>
            <block>\t\t— Прекрасно! — радостно воскликнула она. — А, и еще! Я тут подумала, что вам.. кхм.. то есть уже нам, понадобилась бы карта Мениша. Вот! — радостно прокричала Элис, доставая карту с небольшой походной сумки.\n\t\t— Ну хоть какая—то польза от тебя.. — равнодушным голосом сказал Рональд.</block>
            <block>\t\t— Ого! Очень даже пригодится! Давай ее сюда! — сказал я, будто ожидал новогодний подарок. — Хмм.. Тааак.. Посмотрим..\n\t\tСудя с карты... после того как мы покинем форпост, у нас будет два варианта — Стоунхейл или Бертроу.</block>
            <block>\t\tПосле этого, мы все тщательно продумали, и запланировали бежать на следующий день.</block>
        </text>
        <image>image_6</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA026</id>
        <text>
            <block>\t\tНа утро шел дождь. Мы собрались на площади. Дэвис начал раздавать задания, как вдруг — началось! Тот самый затяжной свист, и через несколько секунд — взрыв! Затем снова! И снова! И снова! Все разбежались.</block>
            <block>\t\t— Бежим к шахтам! Сейчас же! — кричал Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA019</id>
        <text>
            <block>\t\tНекоторое время спустя, мы с Рональдом сидели и обсуждали наши дальнейшие планы, как вдруг, к нам прибежала Элис.\n\t\t— Чем можем помочь? — спросил Рональд.\n\t\t— Ральф, Марк мне все рассказал. Вы хотите бежать? — запыхавшимся голосом начала говорить Элис.\n\t\t— Вот дурак! — перебил ее Рональд.</block>
            <block>\t\t— Да, и что? — ответил я. — Ты хочешь пойти с нами?\n\t\t— Нуу.. я бы очень хотела, честно говоря. Конечно, если ты позволишь.\n\t\t— Да, конечно. Ты можешь пойти с нами. — сказал я.</block>
            <block>\t\t— Прекрасно! — радостно воскликнула она. — А, и еще! Я тут подумала, что вам.. кхм.. то есть уже нам, понадобилась бы карта Мениша. Вот! — радостно прокричала Элис, доставая карту с небольшой походной сумки.\n\t\t— Ну хоть какая—то польза от тебя.. — равнодушным голосом сказал Рональд.</block>
            <block>\t\t— Ого! Очень даже пригодится! Давай ее сюда! — сказал я, будто ожидал новогодний подарок. — Хмм.. Тааак.. Посмотрим..\n\t\tСудя с карты... после того как мы покинем форпост, у нас будет два варианта — Стоунхейл или Бертроу.</block>
            <block>\t\tПосле этого, мы все тщательно продумали, и запланировали бежать на следующий день.</block>
        </text>
        <image>image_6</image>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AA021</id>
        <text>
            <block>\t\tНа утро шел дождь. Мы собрались на площади. Дэвис начал раздавать задания, как вдруг — началось! Тот самый затяжной свист, и через несколько секунд — взрыв! Затем снова! И снова! И снова! Все разбежались.</block>
            <block>\t\t— Бежим к шахтам! Сейчас же! — кричал Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
        <choice>Продолжать действовать по плану</choice>
        <choice>Послушать Рональда, и спасаться шахтами</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA022</id>
        <text>
            <block>\t\t— Нет! Будем действовать по плану! — ответил я.</block>
        </text>
        <image>image_2</image>
    </stage>
    
    <stage type="black">
        <id>AA0221</id>
        <text>
            <block>\t\tК сожалению, план так и не был воплощен в жизнь. Снаряд артиллерии попал прямо в здание, в котором скрывались наши герои. Форпост "Южный" был полностью уничтожен за несколько часов активных артобстрелов. Никому спастись так и не удалось..</block>
        </text>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA027</id>
        <text>
            <block>\t\t— Да! Надо бежать к шахтам! Рональд прав! — твердил я.\n\t\tВсе мы собрались вместе и в момент, когда обстрел прекратился, мы побежали в сторону госпиталя. Как раз возле него и был вход в шахты.</block>
            <block>\t\tКогда мы пробегали мимо госпиталя, то увидели, как Элис испуганно сидела у выхода из госпиталя. К слову, она не знала, что мы собираемся покидать форпост именно сейчас.\n\t\t— Элис! За нами! Скорей! — кричал ей Марк, как только заметил ее среди других людей, которые были рядом с ней.</block>
            <block>\t\tМы забежали в старое помещение, в котором и был вход в шахту. Далее, мы взяли фонари и вошли в  шахту через старые деревянные двери..</block>
        </text>
        <image>image_6</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA028</id>
        <number>Глава 5</number>
        <title>Шахты</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA029</id>
        <text>
            <block>\t\t— Сколько им лет? — спрашивал Марк.\n\t\t— Может несколько десятков, а может и больше. — отвечал Стивен, который шел позади.</block>
            <block>\t\tНаша группа состояла из 5 человек — я, Марк, Элис, Стивен и Рональд. Тоннели были достаточно узкие, поэтому мы шли друг за другом. Впереди шел Рональд. С нас всех, он был единственный уверен в том, что мы делаем.</block>
            <block>\t\t— Сюда! — уверенным голосом руководил нами Рональд.\n\t\t— Ты уверен? — переспрашивали Марк и Элис почти на каждом разветвленные.\n\t\t— Нет! Мы наугад идем! — смеясь, запугивал их Рональд. — Конечно уверен. Достаточно задавать глупые вопросы.</block>
            <block>\t\t— Не волнуйся. — говорил Стивен. — Рональд знает, что делает.\n\t\t— Подтверждаю. — добавил я.</block>
            <block>\t\tМы ходили пещерами около 5 часов. Все уже начали терять надежду на то, что мы когда—нибудь выберемся из этих пещер, как вдруг, Рональд произнес такую ​​желанную для всех фразу: "Я знаю это место! Мы уже близко ". Через несколько минут мы дошли до старых дверей, открыв которые увидели дневной свет..</block>
        </text>
        <image>image_8</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA0291</id>
        <text>
            <block>\t\t— Ура! Наконец—то! — закричал Марк.\n\t\t— Ты сделал это, Рональд! — радостным голосом сказал Стивен.\n\t\t— Да! Ты действительно молодец! — добавил я.</block>
            <block>\t\t— Что ж, и какой наш план? — поинтересовался Марк.\n\t\t— Добраться до территории, под контролем нашими войсками. То есть, дойти до линии фронта. — отвечал я.\n\t\t— Попасть домой. — добавил Рональд</block>
            <block>\t\tВыход находился у подножия горы, вдали от лагеря военных Тандора, которые должны были штурмовать форпост из восточной части.\n\t\t— Что же, где—то за горами находятся Стоунхейл и Бертроу! — говорил я.</block>
            <block>\t\t— Эхх! Нам предстоит долгое путешествие. — грустно, время от времени повторял Марк.\n\t\t— Стоит также не забывать, что вся эта территория под контролем вражеских войск Тандора. Мы должны быть осторожны. Даже в небольших городах может ожидать опасность. — успел предупредить нас Стивен.</block>
            <block>\t\t— Куда пойдем? — спрашивал Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_9</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AA030</id>
        <image>map_1</image>
        <choice>Стоунхейл</choice>
        <choice>Бертроу</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA031</id>
        <text>
            <block>\t\t— Пойдем в Стоунхейл!</block>
        </text>
        <image>image_9</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AA033</id>
        <text>
            <block>\t\t— Пойдем в Бертроу!</block>
        </text>
        <image>image_9</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA032</id>
        <number>Глава 6</number>
        <title>Стоунхейл</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AC001</id>
        <text>
            <block>\t\t В Стоунхейле мы были уже через два дня. К нему мы добирались пешком. Все были очень уставшие, поэтому мы решили, что лучше нам переночевать здесь.</block>
            <block>\t\t— И где нам найти ночлег? — спрашивал Рональд.\n\t\t— Что—то сейчас придумаем. — ответил Стивен, когда мы шли по темным улицам города.\n\t\t— Ждите меня здесь. — сказал я и пошел к небольшому дому, который стоял на краю города.</block>
            <block>\t\tНа удивление, очень любезно приняла старая Миссис Кернел, что жила одна. Она рассказала нам, что в городе давно уже нет военных Тандора, поэтому на следующее утро мы решили разделиться и узнать какие—то новости о фронте.</block>
            <block>\t\tСобрались мы вечером, в том же доме.\n\t\t— Что—то узнали? — спрашивал я.\n\t\t— Мы с Марком, услышали, что где—то неподалеку, есть лагерь "Егелчайлд", где держат пленных. Может мы могли бы наведаться туда, и спасти кого—то? — рассказывала Элис.</block>
            <block>\t\t— Глупая предложение! Мы сами спасаемся, а не ищем кого бы спасти! — сказал Рональд. Вообще, Рональд очень любил спорить на счет любой идеи.</block>
            <block>\t\t— Миссис Кернел позволила мне порыться в кабинете ее мужа. Там я нашел подробную карту лесных тропинок. Вход в лес, между прочим, всего лишь в нескольких часах ходьбы от нас. — рассказал Стивен держа карту в руках. — Судя по карте, через лес, мы могли бы безопасно пройти большую часть захваченной территории.</block>
            <block>\t\t— Если вы ищете способ, как проще всего вернуться домой, то вам стоит пойти в Сейнт—Вилоу.\n\t\t— Вокзал! — перебил старуху Стивен.\n\t\t— Именно! — добавила старуха. — Вы можете приобрести билет на поезд и отправиться в Кемингтон, или даже Брайт. Здесь уже сами решайте.</block>
            <block>\t\t— Отличная идея. — сказал Рональд.\n\t\t— Так что, какой план? — спросил Марк.</block>
        </text>
        <image>image_21</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AC002</id>
        <image>map_2</image>
        <choice>Лес</choice>
        <choice>Лагерь для военнопленных</choice>
        <choice>Город Сейнт—Вилоу</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AC004</id>
        <text>
            <block>\t\t— Пойдем через лес. — решил я. — Выходим завтра, рано утром.\n\t\t— Ладно. — сказали Стивен и Марк.\n\t\t— Надо выбрать оптимальную дорогу. — добавил Рональд. Далее, он и Стивен почти 2 часа сидели, исследуя карту тропинок леса Шердид, что находился на севере страны.</block>
            <block>\t\tНа следующее утро, Миссис Кернел выдала нам пакеты с едой и пожелала хорошей дороги. Мы поблагодарили ее за то, что она для нас сделала и отправились в путь.</block>
        </text>
        <image>image_21</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AC003</id>
        <text>
            <block>\t\t— А возможно Элис права и нам стоит заглянуть в лагерь? — спросил я.\n\t\t— Нет! Только не это! — категорически отнесся к такой идее Рональд.\n\t\t— Ты что думаешь, Стивен? — поинтересовался я.\n\t\t— Не знаю. Если ты считаешь нужным, то можем попробовать. — ответил он.</block>
            <block>\t\tНа следующий день мы отправились. Всю дорогу мы спорили о том, что не стоило идти туда. И что—то мне таки подсказывало, что стоит вернуться. Но..</block>
            <block>\t\tКогда мы подошли ближе, то заметили охрану.\n\t\t— Все же плохая была идея.. — сказал я.\n\t\t— Возвращаемся! Немедленно! — слишком громко сказал Рональд. В результате чего, нас заметили. Как сильно мы ни старались, но убежать нам не удалось..</block>
        </text>
        <image>image_21</image>
    </stage>
    
    <stage type="black">
        <id>AC0031</id>
        <text>
            <block>\t\tИх поймали. Пытали. И через несколько дней — повесили, так как считали их шпионами Мениша. Жизнь наших героев оборвалась и им не удалось вернуться домой..</block>
        </text>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AC005</id>
        <text>
            <block>\t\t— Пожалуй Миссис Кернел прав. Пойдем в Сейнт—Вилоу. Как нам туда лучше добраться, не подскажите? — поинтересовался я у старой.\n\t\t— Мой брат, как раз собирался туда ехать. Он может взять вас с собой.\n\t\t— Было бы неплохо. — коротко бросил Рональд.</block>
            <block>\t\tНа следующее утро, мы встретились с братом старой, который подвез нас прямо в сам город — Сейнт—Вилоу.</block>
        </text>
        <image>image_21</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AA034</id>
        <number>Глава 6</number>
        <title>Бертроу</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AB001</id>
        <text>
            <block>\t\t В Бертору мы были уже через два дня. К нему мы добирались пешком. На дворе была ночь. Все были очень уставшие, поэтому мы решили, что лучше нам переночевать здесь. По дороге мы увидели здание.</block>
            <block>\t\tКак только мы зашли в здание, сразу же поняли — здесь кто—то есть. Мы слышали голоса, как минимум два человека. Они были этажом выше.\n\t\t— Что будем делать? — спрашивал несколько напуганным голосом Стивен.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
        <choice>Подняться на второй этаж</choice>
        <choice>Выйти из здания</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB002</id>
        <text>
            <block>\t\t— Давайте поднимемся наверх и узнаем кто там. — предложил я.\n\t\t— Ты уверен? — тихо спросил Рональд.\n\t\t— Пойдем. — сказал Стивен.</block>
            <block>\t\tКогда мы поднимались по лестнице, Марк случайно поднял шум. В результате этого, люди, находившиеся на втором этаже услышали нас и убежали. Когда мы поднялись, то заметить силуэты двух людей.\n\t\t— Они видимо так же, как и мы, искали убежища на ночь. — предложила свою версию Элис.\n\t\t— Наверное. — сказал Стивен. — У них и костер свой здесь..</block>
            <block>\t\t— Давайте останемся здесь, если они уже ушли. — говорил Марк. — И костер не нужно будет разжигать заново.</block>
            <block>\t\tМы приготовили пищу, набрались сил и стали обсуждать планы на завтра.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Пойдем отсюда. — говорил я. — Найдем другое место для ночлега.</block>
            <block>\t\tТак мы и сделали. Мы покинули здание и продолжили идти вдоль улицы. Через несколько домов мы заметили место для нашей ночевки — старое, заброшенное здание. Мы разместились на первом этаже, разожгли костер чтобы согреться и приготовить пищу.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB004</id>
        <text>
            <block>\t\t— Что будем делать завтра? — спрашивал Рональд.\n\t\t— Я думаю, нам стоит больше узнать о ситуации рядом, чтобы решить, куда идти дальше.\n\t\t— Согласен. — говорил Стивен.</block>
            <block>\t\tНа следующее утро мы разделились, чтобы узнать как можно больше информации о ситуации в городе. А уже вечером, снова собрались в старом здании школы.\n\t\t— Нам с Элис удалось узнать, что рядом есть какой—то город. Сейнт—Вилоу кажется. Через него проходит железная дорога. Видимо с помощью нее, можно будет быстро и безопасно добраться линии фронта. — рассказал Марк.</block>
            <block>\t\t— Да. А еще, всем городом развешаны объявления о наборе в добровольцы в войска Тандора. У них база здесь, неподалеку. — добавила Элис.\n\t\t— Вероятно, мы могли бы под видом военных Тандора отправиться прямо к линии фронта! — сказал Стивен.</block>
            <block>\t\t— Хмм. Но это очень рискованное дело. Если они узнают, что мы — солдаты Мениша, нас могут принять в плен. — сказал Рональд.\n\t\t— Тоже верно. — сказал Стивен.</block>
            <block>\t\t— На карте Мениша, я заметил, что у нас есть еще один вариант. Можно отправиться в город Файндейл на берегу моря. Там должны быть корабельные переправы, и мы могли бы, таким образом, быстро добраться до наших территорий. Главное, чтобы там не было военных Тандора. Что думаете? — рассказал я.</block>
            <block>\t\tМы говорили еще очень долго, но так и не решили, что делать дальше.\n\t\t— Не знаю. — говорил Рональд. — Решай сам, Ральф.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AB005</id>
        <image>map_3</image>
        <choice>Город Сейнт—Вилоу</choice>
        <choice>Военная база Тандора</choice>
        <choice>Город Файндейл</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB006</id>
        <text>
            <block>\t\t— Пойдем в Сейнт—Вилоу. Купить билеты, думаю, не будет проблемой. Да и добираться поездом значительно проще и безопаснее. — согласовал я.\n\t\t— Согласен. — сказал Марк.</block>
            <block>\t\tНа следующее утро мы вышли из города. Как только мы прошли несколько километров, мы услышали звук мотора. Это был небольшой автобус, перевозивший продукты. Водитель радостно предложил нам помощь, и подвез нас в город.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB008</id>
        <text>
            <block>\t\t— Давайте попробуем пойти на военную базу. И там, под видом новобранцев, нас доставят прямо к линии фронта.\n\t\t— Было бы замечательно! — поддержал мою идею Марк.</block>
            <block>\t\tНа следующий день мы собрали достаточно необходых вещей и отправились в путь. Идти к военной базы Тандора надо было примерно 2 дня. Вообще, сама военная база сформирована на основные небольшого городка Лидейл. Поэтому, проникнуть на ее территорию не будет проблематично.</block>
            <block>\t\t— Надо быть очень осторожными. — предупреждал нас Рональд. — Мы буквально, будем окружены врагами.\n\t\t— Даа.. — печальным голосом повторил Марк.</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB007</id>
        <text>
            <block>\t\t— Давайте отправимся в Файндейл. А дальше уже кораблем. — согласовал я.\n\t\t— Поддерживаю! — сказал Марк.</block>
            <block>\t\tИ так, мы отправились в Файндейл. Дорога была не простой. Очень долгое время шел дождь и мы должны были останавливаться. Но уже через несколько дней, мы были у входа в большой город—порт — Файндейл!</block>
        </text>
        <image>image_11</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AC006</id>
        <number>Глава 7</number>
        <title>Лес Шердид</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AD001</id>
        <text>
            <block>\t\tДорога была сложной. Мы должны были идти несколько часов подряд, чтобы добраться до Шердида в тот же день. Зашли в лес мы после обеда.</block>
            <block>\t\t— И долго нам придется так идти? — интересовалась Элис.\n\t\t— Наверное, дней 10, а может и больше. — ответил Стивен.\n\t\t— В лесу безопаснее, так как здесь нет войск Тандора. — начал успокаивать всех Рональд. — В лесу им нечего делать. Они все сидят в городах, и контролируют основные дороги.\n\t\t— Так и есть. — подтвердил я.</block>
            <block>\t\tЛес Шердид был невероятно большим и густым. Его размеры были сопоставимы с небольшой страной. Лесом было сложно идти, но зато безопасно. Мы часто останавливались, разводили костер, готовили пищу. Изредка даже охотились.</block>
            <block>\t\tТак продолжалось несколько дней, пока в лесу мы не услышали шум людей.\n\t\t— Вы слышите это? — спрашивал Стивен, который шел всегда впереди нас.\n\t\t— Нет. — сказала Элис.\n\t\t— Я слышу. — говорил Марк.</block>
            <block>\t\t— Кажется, как будто много людей громко разговаривают где—то неподалеку. — предложил Рональд.\n\t\t— Да. — сказал я с Рональдом. — Давайте подойдем поближе.</block>
            <block>\t\tНа большой поляне, посреди леса, несколько десятков человек разбили лагерь. Все они сидели вокруг костра, ели и веселились.\n\t\t— Кто это может быть? — спросил Марк.\n\t\t— Может тандерийцы? — подумал Стивен.</block>
            <block>\t\t— Нет, не похоже. — сказал Рональд. — Мне кажется, что я их уже где—то видел.. Точно! Вот тот, в красной охотничьей шапке с длинным козырьком, это Джо. Он служил со мной в форпосте "Северный".</block>
            <block>\t\t— Ты уверен? — спросил я.\n\t\t— Абсолютно. Пойдем, спросим. — сказал Рональд и сразу же поднялся на ноги и вышел из кустов, откуда мы наблюдали за ними.</block>
            <block>\t\t— Эй! Джо! Какие люди! — кричал Рональд.\n\t\t— Рональд! Ты жив! — воскликнул Джо.\n\t\tПосле этого мы тоже решили подойти.</block>
            <block>\t\t— О, ты привел с собой друзей?! Садитесь! Садитесь! — приглашал Джо.\n\t\tОказывается, все эти люди собрались совершенно случайно, несколько дней назад. Сейчас они планируют идти в страну Тарния, что к северу от Мениша. И уже через Тарнию, безопасно добраться наших территорий.</block>
            <block>\t\t— Неплохой план, скажу я вам. — сказал Рональд.\n\t\t— Так присоединяйтесь к нам! — внезапно предложил Джо. — Уже через несколько недель будем дома!\n\t\t— Даже не знаю. — сомнительным голосом ответил Рональд. — У нас был другой план по возвращению домой.</block>
        </text>
        <image>image_12</image>
        <choice>Продолжить путь с компанией Джо</choice>
        <choice>Отбросить план Джо</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AD002</id>
        <text>
            <block>\t\t— А это хорошая идея! — сказал я. — Мы бы присоединились к вам, если вы позволите.\n\t\t— Конечно! Я буду только рад! — говорил Джо.</block>
            <block>\t\tК слову, Джо был неким старшиной в лагере. Именно он решал основные вопросы.\n\t\t— Завтра мы отправляемся дальше. А сейчас отдыхайте. — сказал Джо.</block>
            <block>\t\tУжа на следующее утро мы собрали все наши вещи и пошли дальше. С ними было весело. Они рассказывали разные истории о том, кто чем занимался до войны, как им удалось выбраться из форпоста и прочее.\n\t\tУже через несколько дней мы были на границе с Тарниею. Джо рассказал нашу историю и цели, что мы направляемся в Тарнию, после чего нас пропустили.</block>
            <block>\t\tПрогло много времени. Мы снова пересекли границу, и были уже на нашей территории. На тот момент ее контролировали войска Мениша, поэтому, наш побег удалась успешно. Мы распрощались друг с другом, и разошлись кто куда. Марк и Элис решили пойти со мной, поскольку их дома, до сих пор были на территории врага.</block>
            <block>\t\t— 23 дня мы были в Тарнии. — ответил Марк.\n\t\t— А с начала войны сколько прошло? — поинтересовался я.\n\t\t— 97 дней..</block>
        </text>
        <image>image_13</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AD003</id>
        <text>
            <block>\t\t— К сожалению, мы не можем принять твое предложение, Джо. — сказал я.\n\t\t— Ну ладно. — сказал Джо. — Мы завтра планируем отправляться в дорогу, а сейчас, можете переночевать с нами.</block>
            <block>\t\tНа следующий день, утром, мы пошли разными дорогами. Джо и его компания пошли на север, в сторону Тарнии, а мы — на восток.\n\t\t— Что будем делать, когда выйдем из леса? Как далеко он ведет? — спрашивал Марк.\n\t\t— Достаточно далеко. — ответил Стивен.</block>
            <block>\t\t— Судя по карте, через несколько дней мы должны выйти из леса. Там будет тропинка, ведущая в город Брайт. А оно уже, в свою очередь, в нескольких часах от линии фронта. — рассказал я.\n\t\t— Оо, это хорошо. — добавила Элис.</block>
            <block>\t\tЧерез 14 дней мы вышли из леса.\n\t\t— Вот, сюда! Город там! — направлял Стивен, который шел впереди и держал карту.\n\t\tЗа 2 часа, мы были перед входом в крупнейший город Мениша — Брайт!</block>
        </text>
        <image>image_13</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AE001</id>
        <number>Глава 7</number>
        <title>Сейнт—Вилоу</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AE002</id>
        <text>
            <block>\t\tСейнт—Вилоу — это большой город. Важный транспортный узел страны Мениш. В середине города находится самый большой вокзал нашей страны. Это и была наша цель. Нам нужно было безопасно добраться до вокзала, приобрести билеты и в ближайшее время отправиться поездом домой.</block>
            <block>\t\tЭто был один из главных городов Мениша, поэтому, здесь до сих пор находились войска Тандора.</block>
            <block>\t\t— Нам следует не привлекать внимание. — сказал я всем, когда мы входили в город. — Давайте разделимся. Марк и Элис пойдут на рынок, и купят какой—то еды нам в дорогу. Остальные пойдут на вокзал, и узнают, куда сейчас ходят поезда.\n\t\t— Хорошо. — ответил Марк.</block>
            <block>\t\tИтак, Стивен, Рональд и я пошли на вокзал. В городе было много групп военных из Тандора, поэтому мы решили пойти пешком. У самого вокзала, нам на встречу шло двое военных. Они остановили нас, объясняя это тем, что это обычная проверка.</block>
            <block>\t\t— Откуда вы? — спрашивал нас офицер Тандора.</block>
        </text>
        <image>image_18</image>
        <choice>Солгать</choice>
        <choice>Рассказать правду</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Мы из небольшого городка Стоунхейл, что на западе отсюда. — отвечал я.\n\t\t— Все трое? — спрашивал офицер.\n\t\t— Да.</block>
            <block>\t\t— А что планируете делать в Сейнт—Вилоу?\n\t\t— Просто путешествуем. — помогал отвечать Рональд. — А что, какие—то проблемы?</block>
            <block>\t\tДалее, они еще долго нас спрашивали, но ничего не заподозрили. Мы были очень взволнованы тем фактом, что офицеры Тандора пытались контролировать буквально все, поэтому в дальнейшем, мы были очень осторожны. После этого, мы добрались до вокзала, а уже вечером собрались в парке с Марком и Элис, и начали обсуждать всю полученную информацию.</block>
        </text>
        <image>image_18</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE004</id>
        <text>
            <block>\t\t— Мы идем с фор... — начал говорить я.\n\t\t— Мы с Стоунхейла! — сразу же перебил меня Рональд. — Все трое родом из Стоунхейла!\n\t\t— А что делаете здесь, в Сейнт—Вилоу? — спрашивал офицер.\n\t\t— Просто путешествуем. — ответил Рональд. — Какие—то проблемы?</block>
            <block>\t\tЧерез несколько вопросов офицеры нас оставили, а мы продолжили идти к вокзалу.</block>
            <block>\t\t— Ну ты и болван, Ральф! — говорил мне Рональд. — Ты хоть понимаешь, что если бы ты рассказал им правду, нас бы сразу арестовали?!\n\t\t— Я согласен с Рональдом. — говорил Стивен. — Ты нас мог сильно подставить. Хорошо хотя бы Рональд вмешался..\n\t\t— Ладно, пойдем к вокзалу. У нас еще полно дел. — говорил Рональд.</block>
            <block>\t\tПо дороге назад я осознал, что мог наделать, сказав тогда тем офицерам правду. Затем, я еще не раз вспоминал эту ситуацию, и представлял себе, что бы произошло, если бы в тот момент не вмешался Рональд..\n\t\tИтак, мы выполнили все дела, которые запланировали. А вечером, собрались в парке, и начали обсуждать все то, что нам удалось узнать.</block>
        </text>
        <image>image_18</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE005</id>
        <text>
            <block>\t\t— Дела следующие.. — начал говорить Рональд. — На завтра есть билеты в Брайта и в Кемингтон.\n\t\t— Мм, Кемингот! — перебила его Элис. — Я слышала, в этом городе есть дирижабль!\n\t\t— Ого! Я никогда не видел их собственными глазами. Только в газетах. — добавил Марк.</block>
            <block>\t\t— Поэтому.. — продолжил Рональд. — Мы решили, что ждать другие билеты мы не будем, и стоит выбрать город среди двух, что я назвал.</block>
            <block>\t\t— Ну, или можно пойти в лес Шердид. Через лес можно безопасно добраться в Брайт. В лесу же войск Тандора нет. Что им там делать? — добавил Стивен.\n\t\t— Нуу, это тоже хороший вариант. — вставил Марк.</block>
            <block>\t\t— Так что будем делать? — спрашивала Элис.</block>
        </text>
        <image>image_18</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AE006</id>
        <image>map_4</image>
        <choice>Через лес в город Брайт</choice>
        <choice>Поездом в Брайт</choice>
        <choice>Поездом в Кемингтон</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE007</id>
        <text>
            <block>\t\t— Я думаю, безопаснее пойти через лес. Затем мы выйдем к Брайту. А оттуда, уже, пересечем линию фронта.\n\t\t— Ну пусть будет так. — согласился со мной Рональд.</block>
            <block>\t\t— Элис, вы все купили? Мы готовы выйти завтра? — спрашивал я.\n\t\t— Да, все готово. — ответила она</block>
            <block>\t\tИтак, на следующий день, мы покинули город Сейнт—Вилоу, и пошли в сторону леса Шердид.\n\t\tДорога была сложной. Мы должны были идти несколько часов подряд, чтобы добраться леса в тот же день.</block>
            <block>\t\t— И долго нам придется так идти? — интересовалась Элис.\n\t\t— Пожалуй дней 4, может больше. — ответил Стивен.\n\t\t— В лесу безопаснее, так как здесь нет войск Тандора. — начал успокаивать всех Рональд. — В лесу им нечего делать. Они все сидят в городах, и контролируют основные дороги.\n\t\t— Так и есть. — подтвердил я.</block>
            <block>\t\tЛес Шердид был невероятно большим и густым. Его размеры были сопоставимы с небольшой страной. Лесом было сложно идти, но зато безопасно. Мы часто останавливались, разводили костер, готовили пищу. Изредка даже охотились.</block>
            <block>\t\tНа пятый день мы вышли из леса. Как сильно все обрадовались той новости, что скоро мы будем дома.\n\t\t— Вот сюда. Город там! — направлял Стивен, который шел впереди и держал карту.\n\t\tЗа 2 часа, мы были перед входом в крупнейший город Мениша — Брайт!</block>
        </text>
        <image>image_13</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE008</id>
        <text>
            <block>\t\t— Тем не менее, поездом будет проще. Думаю город Брайт будет лучшим вариантом.\n\t\t— Тогда, надо завтра утром идти на вокзал, покупать билеты и сразу же отправляться. — сказал Рональд.</block>
            <block>\t\t— Когда отправляется поезд до Брайта? — спросил я.\n\t\t— В 11:40 — ответил Стивен.</block>
            <block>\t\tВ 11:00, мы были уже на вокзале, с билетами в Брайт. К слову, на вокзале было очень много военных. Мы не хотели привлекать внимание, поэтому, пока поезд не явился, мы разделились и делали вид, будто не знакомы.\n\t\tА уже через один час мы сидели в поезде, который вез нас в крупнейший город Мениша — Брайт!</block>
        </text>
        <image>image_17</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AE009</id>
        <text>
            <block>\t\t— Тем не менее, поездом будет проще. Думаю Кемингтон будет хорошим вариантом.\n\t\t— Тогда, надо завтра утром идти на вокзал, покупать билеты и сразу же отправляться. — сказал Рональд.</block>
            <block>\t\t— Когда отправляется поезд до Кемингтона? — спросил я.\n\t\t— В 11:30 — ответил Стивен.</block>
            <block>\t\tЩо же, в 10:00, мы были уже на вокзале, с билетами в Кемингтон. К слову, на вокзале было очень много военных. Мы не хотели привлекать внимание, поэтому, пока поезд не явился, мы разделились и делали вид, будто не знакомы.\n\t\tЧерез час мы сидели в поезде, который вез нас в один из крупнейших городов Мениша — Кемингтон.</block>
        </text>
        <image>image_17</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AB014</id>
        <number>Глава 7</number>
        <title>Файндейл</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF001</id>
        <text>
            <block>\t\tФайндейл встретил нас очень радушно. Жизнь в этом городе бурлила. На первый взгляд, война обошла этот город. К слову, в Файндейле находился крупнейший порт нашей страны, который мы очень хотели посетить.</block>
            <block>\t\tКогда мы шли в направлении порта, улицам мы часто встречали людей. Все они были в каком—то подавленном и траурном состоянии. Когда мы решили узнать, почему в таком приветливом городе, живут такие расстроены люди, одна женщина нам рассказала причину их сожаления.</block>
            <block>\t\tОказывается, два дня назад, был убит мэр города Файндейл. Все жители этого города его очень любили, поскольку, когда он пришел к власти, он восстановил город, буквально с нуля. А убили его, как подозревают большинство жителей, за радикальные взгляды против захвата города войсками Тандора.</block>
            <block>\t\t— Ужас! — комментировала услышанное Элис. — Неужели такое возможно?\n\t\t— Ага! — говорила женщина. — А на должность мэра, военные назначили гражданина Тандора. Теперь мы даже не знаем, что с нами будет..</block>
            <block>\t\tУчитывая все сказанное, все понимали, оставаться в городе надолго нельзя, поэтому мы и продолжили идти в направлении порта, в надежде покинуть этот город морем.</block>
            <block>\t\t— Давайте подойдем к рыбакам, может кто—то из них планирует отправиться на восток? — предложила Элис, как только мы попали на территорию порта.\n\t\t— Единственная замечательная мысль, которую я услышал от тебя. — сказал Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_14</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF002</id>
        <text>
            <block>\t\tМы переспросили почти всех местных рыбаков, и не думали, что найдем того, кто бы нам помог. Как вдруг мы наткнулись на Боба.</block>
            <block>\t\t— Я собираюсь в порт в Сейнтбридж, а вам куда нужно? — спросил нас Боб.\n\t\t— Нуу.. — хотел начать говорить Стивен.\n\t\t— Нам туда и нужно! — перебил его я.\n\t\t— Прекрасно! Отплываем через час. — добавил Боб.</block>
            <block>\t\tК слову, город Сеинтбридж находилось не так уж и далеко от линии фронта. Итак, мы отправились морем вместе с Бобом, на его рыболовном судне. Море было достаточно спокойным, поэтому за это время мы могли хорошо отдохнуть и набраться сил. А через три дня, мы прибыли в город Сейнтбридж.</block>
        </text>
        <image>image_16</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AF003</id>
        <number>Глава 8</number>
        <title>Сейнтбридж</title>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF004</id>
        <text>
            <block>\t\tСейнтбридж был небольшим городком на берегу моря. Он так же как и Файндейл имел свой порт. Оттуда и началось наше знакомство с этим городом.</block>
            <block>\t\tПрежде всего мы отправились на главную площадь города. Сенйтбридж сразу показался враждебным. Везде по городу ходили вооруженные войска Тандора. На улицах были блок—посты. От этого города так и веяло войной.</block>
            <block>\t\tНедалеко от главной площади Сенйтбриджа, мы услышали серию выстрелов. Все люди начали бежать кто куда. В переулке, который мы использовали в качестве укрытия, была маленькая девочка со своим братом. Они нам рассказали, что такая стрельба для их города не новость.</block>
            <block>\t\tОказывается, поскольку этот город не так давно был захвачен, здесь находится очень большое количество тайных формированиям Мениша. Они и пытаются своими силами вытеснить врага из города.\n\t\tКогда выстрелы прекратились мы начали обсуждать, как нам покинуть этот город, как можно быстрее.</block>
            <block>\t\t— Может отправимся в Кемингтон? Ну, город, о котором нам рассказывала и маленькая девочка. — предлагала Элис. — Там и дирижабль есть.\n\t\t— Слишком долго и опасно. — отвечал Рональд. — В Брайте, скорее всего, так же, очень много войск Тандора.</block>
            <block>\t\t— Я смотрел на карте, к востоку от нас, есть город — Эвик. — рассказывал Стивен. — А в нескольких километрах от него, уже идет линия фронта. Так вот, мы могли бы отправиться в Эвик, а дальше, уже каким—то образом пересекли бы линию фронта. Что думаете?</block>
            <block>\t\t— Я думаю, что лучше отправиться в Кемингтон. — говорил Марк.\n\t\t— А я голосую за идею Стивена. — сказал Рональд. — В Кемингтоне и Брайте очень много будет военных. Нас могут заподозрить и арестовать.</block>
            <block>\t\tИ вот, двое против двух. Мнения разделились, и получается, что я снова должен был решать..</block>
        </text>
        <image>image_15</image>
    </stage>
    
    <stage type="map">
        <id>AF005</id>
        <image>map_5</image>
        <choice>Город Кемингтон</choice>
        <choice>Город Эвик, который находится вблизи фронта</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF006</id>
        <text>
            <block>\t\t— Согласен с Элис и Марком. — решил я. — Поедем в Кемингтон. А дальше уже в Брайт.</block>
            <block>\t\tНа следующий день мы отправились в путь. В следующий город мы ехали старым военным грузовиком, который был переделан под пассажирские перевозки. Было хоть и не удобно, зато очень быстро. На утро следующего дня мы прибыли в Кемингтон.</block>
        </text>
        <image>image_15</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AF008</id>
        <text>
            <block>\t\t— Должен согласиться с Рональдом и Стивеном. — решил я. — Завтра отправляемся в Эвик.</block>
            <block>\t\tНа следующий день мы отправились в путь. В следующий город мы ехали старым военным грузовиком, который был переделан под пассажирские перевозки. Было хоть и не удобно, зато очень быстро. На вечер того же дня мы были в городе Эвик.</block>
        </text>
        <image>image_15</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AE010</id>
        <number>Глава 8</number>
        <title>Кемингтон</title>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AF007</id>
        <number>Глава 9</number>
        <title>Кемингтон</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AH001</id>
        <text>
            <block>\t\t В Кемингтон мы попали через главный въезд в город. Встречали нас большие ворота. Это был самый прогрессивный город в нашей стране.</block>
            <block>\t\t В этом городе мы решили остаться на несколько дней. В первый день мы сразу же отправились на главную площадь, откуда отправлялся дирижабль. Город был чрезвычайно красивым, поэтому мы не очень и спешили.</block>
            <block>\t\tВнезапно, далее вдоль улицы закричала старуха. Все люди стали сходиться чтобы посмотреть, что случилось. Вокруг старой женщины была толпа военных. Как мы поняли, они проводили арест. Несмотря на толпу военных, Элис бросилась ей на помощь.</block>
            <block>\t\tОна хотела подбежать к женщине, однако один из военных, схватил ее. Мы хотели вмешаться, но нас остановил один из прохожих. Он пояснил, что препятствование работе военных наказывается арестом. Наверное, именно поэтому, никто из прохожих и не вмешивался в дела военных..</block>
            <block>\t\t— Езжайте без меня! — последнее, что она успела крикнуть нам, перед тем как ее арестовали. Все были в шоке. Однако, мы должны были продолжать наш путь, даже без Элис..</block>
            <block>\t\tНа следующий день мы пошли на площадь, к которой так и не добрались в прошлый раз. Меньше часа мы шли к площади, с которой отправлялся знаменитый дирижабль. Его величество просто невозможно было передать словами.</block>
            <block>\t\tПока все стояли и смотрели на него, Стивен ушел узнавать, не летит ли он к Брайту.</block>
            <block>\t\t— Летит. Только есть одна проблема.. — начал говорить Стивен, сразу же, как вернулся. — Туда он летит только через 2 дня.\n\t\t— О нет.. — сразу отверг эту идею Рональд. — У нас нет столько времени ждать. Нужно отправляться в Брайт сегодня же.</block>
        </text>
        <image>image_19</image>
        <choice>Отправиться сегодня</choice>
        <choice>Отправиться через два дня дирижаблем</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AH003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Согласен с Рональдом. — ответил я. — У нас нет времени. Нужно отправляться сегодня.\n\t\t— Ну ладно. — согласились все.</block>
            <block>\t\tПо дороге мы часто встречали экипажи военных. Каждый раз, это нам напоминало, что мы уже недалеко от линии фронта. Ночью, мы зажгли костер и заночевали в лесу, вблизи дороги. А на следующий день, мы были уже в самом большом городе Мениша — Брайте!</block>
        </text>
        <image>image_19</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AH002</id>
        <text>
            <block>\t\t— Думаю, нам стоит все же подождать 2 дня и воспользоваться дирижаблем.\n\t\t— Но почему?! — спрашивал Рональд.\n\t\t— Мы прошли большое расстояние, так нормально и не отдохнув! — возмущался я.\n\t\t— Согласен. — говорил Стивен.</block>
            <block>\t\t— Мы останемся в Кемингтони на 2 дня, а потом отправимся в Брайт. И это не обсуждается! — почти кричал я, стоя перед Рональдом.</block>
            <block>\t\tХорошо отдохнув, через два дня мы отправились в Брайт на дирижабле. Все были невероятно поражены. После полета, Марк еще не раз вспоминал об этом ярком событии. Уже через пол дня, мы прибыли в крупнейший город Мениша — Брайт!</block>
        </text>
        <image>image_19</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AB009</id>
        <number>Глава 7</number>
        <title>Военная база Тандора</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AB011</id>
        <text>
            <block>\t\tКогда мы прибыли в Лидейл, то сразу решили найти того человека, который бы подробно рассказала нам о военной базе Тандора. И им стал старый человек по имени Тревор. Он рассказал нам и о том, как продвигалась война на востоке, и как вражеские войска решили сформировать в их городе базу, а также помог нам с жильем.</block>
            <block>\t\t— Хм.. А у вас может получиться! — сказал Тревор, после того, как дослушал наш план.\n\t\t— Действительно? — удивленно спросил Марк.\n\t\t— Да! Если сделаете все, как я вам расскажу, у вас все получится! — утверждал старый. — Итак.. Слушайте, что вы будете делать..</block>
            <block>\t\tПосле долгого разговора, мы уточнили план, и на следующий день начали воплощать его в жизнь. Сначала мы попали на военную базу через главный вход, под видом новоприбывших с Тандора. Далее, когда мы направлялись в штаб новоприбывших, как нам сказал Тревор, издалека, к нам закричал один из военных.</block>
            <block>\t\t— Неужели нас заподозрили? — шепот сказал Марк.\n\t\tВсе начали нервничать и суетиться.\n\t\t— Бежим! — громко сказал Рональд.</block>
        </text>
        <image>image_10</image>
        <choice>Бежать</choice>
        <choice>Остановить Рональда</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB013</id>
        <text>
            <block>\t\tПослушав Рональда мы сразу же побежали.\n\t\t— Сюда! — кричал он.\n\t\tМы услышали, что за нами началась погоня.\n\t\t— Нам конец! — испуганным голосом закричал Марк.</block>
        </text>
        <image>image_10</image>
    </stage>
    
    <stage type="black">
        <id>AB0131</id>
        <text>
            <block>\t\tМарк был прав.. Их всех поймали вблизи военной базы, а затем отправили в лагерь военнопленных. И через несколько дней — повесили, потому что считали их шпионами Мениша. Жизнь наших героев оборвалась и им не удалось вернуться домой...</block>
        </text>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB012</id>
        <text>
            <block>\t\t— Стой! — очень уверенным и строгим голосом я приказал Рональду. Он интуитивно остановился. Мы все подошли к офицеру, который звал нас. Оказывается, он хотел подсказать нам, куда идти дальше, поскольку сразу понял, что мы вновь прибывшие.</block>
            <block>\t\t— Простите. Перенервничал. — сказал Рональд, как только мы отошли от офицера Тандора.</block>
            <block>\t\tПозже, мы прошли все процедуры, о которых рассказывал Тревор. Это заняло у нас не больше часа, после чего, мы уже сидели в грузовике, и ехали прямо к линии фронта. Через 2 дня дороги, мы прибыли в указанное место. Наступила ночь.</block>
            <block>\t\t— Пойдем. — шепотом звал нас за собой Рональд. — Здесь рядом есть лес, через него, мы можем перейти на нашу сторону.</block>
            <block>\t\tТак мы и сделали. Нам успешно удалось бежать из лагеря военных Тандора, а на утро мы были уже на территории под контролем нашими войсками.</block>
        </text>
        <image>image_10</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AB0121</id>
        <text>
            <block>\t\t— Мы сделали это! — кричал Стивен. — Мы пришли!</block>
            <block>\t\tДалее мы распрощались друг с другом, и разошлись кто куда. Марк и Элис решили пойти со мной, поскольку их дома до сих пор были на территории врага. Через 2 месяца война прекратилась.</block>
            <block>\t\tСтрана Грантар, граничащая с нами на севере, вмешалась в наш конфликт, и предотвратила большим жертвам с обеих сторон. Наши территории вернулись под наш контроль. Ну а мы начали новую жизнь...</block>
        </text>
        <image>image_23</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AF009</id>
        <number>Глава 9</number>
        <title>Город Эвик</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AG001</id>
        <text>
            <block>\t\t— Наконец—то! Мы почти дома! — говорил Марк когда мы попали в город Эвик. Это был обычный, небольшой городок. Еще до войны, я бывал здесь со своей семьей, имел много друзей, и вообще, очень любил этот город.</block>
            <block>\t\tКогда мы прогуливались городком, то наткнулись на моего давнего друга, с которым я раньше очень тесно общался. На ночь мы остались у него, а также рассказали ему нашу историю. Он был очень удивлен тем, как нам удалось, преодолеть такой долгий путь самостоятельно.</block>
            <block>\t\t— А может, оставайтесь в Эвике навсегда, или по крайней мере пока война не закончится? — предложил он.\n\t\t— Даже не знаю, нам нужно все хорошо обдумать. — ответил я.</block>
            <block>\t\tМы не знали, что нам следует делать, поэтому решили все обсудить без присутствия моего друга.\n\t\t— Следующей ночью, мы могли бы перейти на нашу сторону. Что думаете? — предлагал Рональд.\n\t\t— А может все—таки останемся? — жалобным голосом говорил Марк.</block>
        </text>
        <image>image_20</image>
        <choice>Остаться в Эвике</choice>
        <choice>Пересечь линию фронта ночью</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AG002</id>
        <text>
            <block>\t\t— Я хочу остаться.. — сказал я.\n\t\t— Ну и оставайтесь! — воскликнул Рональд! — Кто хочет идти со мной?\n\t\t— Я пойду. — сказал Стивен. — Извини, Ральф.\n\t\t— Мы останемся. — говорили Марк и Элис.</block>
            <block>\t\tТак и произошло. На следующий день, Стивен вместе с Рональдом отправились в путь. После этого, мы их больше никогда не видели. Ну а Марк, Элис и я решили строить новую жизнь здесь, в городе Эвик...</block>
        </text>
        <image>image_20</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AG003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Согласен с Рональдом. — говорил я.</block>
            <block>\t\tНочью мы покинули дом моего друга и вышли в путь. Через несколько часов мы пришли к позициям войск Тандора, а утром уже были на территории под контролем Мениша. Мы это сделали. Наше путешествие подошло к концу...</block>
        </text>
        <image>image_23</image>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AD004</id>
        <number>Глава 8</number>
        <title>Почти дома</title>
    </stage>
    
    <stage type="chapter">
        <id>AH004</id>
        <number>Глава 9</number>
        <title>Почти дома</title>
    </stage>
    
    <stage type="choice">
        <id>AI001</id>
        <text>
            <block>\t\tБрайт. Крупнейший город Мениша. Именно здесь, как правило, происходили главные события нашей страны. Промышленный гигант, невероятное количество жителей, и торговый центр страны — именно так можно было охарактеризовать этот город.</block>
            <block>\t\tСо всей страны, люди приезжали сюда для поиска лучшей участи. По развитию, этот город опережал все остальные, на несколько лет. За это Брайт и любили.</block>
            <block>\t\t— Невероятный город! — говорил Стивен, после двухчасовой экскурсии по городу.\n\t\t— Знаете, я пожалуй принял решение... — начал говорить Рональд. — Я хочу остаться здесь. Работы здесь много. Сначала будет сложно, но потом..</block>
            <block>\t\t— Ты это серьезно? — спрашивал Марк.\n\t\t— Да. Я остаюсь. — отвечал Рональд.\n\t\t— А может и нам остаться? — предлагал Стивен.</block>
        </text>
        <image>image_22</image>
        <choice>Остаться в Брайте</choice>
        <choice>Вернуться домой</choice>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AI002</id>
        <text>
            <block>\t\t— Даже не знаю.. Можно попробовать. — ответил я. — Ты что думаешь, Марк?\n\t\t— Как вы все остаетесь, то и я тоже! — ответил Марк.</block>
            <block>\t\tЧто же, так мы и решили. В результате, все остались в Брайте. Через 2 месяца война прекратилась. Страна Грантар, граничащей с нами на севере, вмешалась в наш конфликт, и предотвратила большим жертвам с обеих сторон. Наши территории возвратились под наш контроль. Ну а мы, начали новую жизнь...</block>
        </text>
        <image>image_22</image>
    </stage>
    
    <stage type="simple">
        <id>AI003</id>
        <text>
            <block>\t\t— Нет, я буду идти дальше. — ответил я.\n\t\t— И я. — добавил Марк.</block>
            <block>\t\tЧто же, Брайт стал тем местом, где наши дороги разошлись. Рональд и Стивен остались жить в Брайте, а я с Марком, следующей ночью отправились в путь. Пересекать линию фронта мы решили через небольшой лес, который был рядом с Брайтом.</block>
            <block>\t\tЧерез несколько часов мы пришли к позициям войск Тандора, а утром уже были на территории под контролем Мениша. Мы это сделали. Через 2 месяца война прекратилась. Страна Грантар, граничащей с нами на севере, вмешалась в наш конфликт, и предотвратила большим жертвам с обеих сторон. Наши территории возвратились под наш контроль. Ну а мы, начали новую жизнь...</block>
        </text>
        <image>image_23</image>
    </stage>
</plot>
